大劉鬧廢青：叫佢咪去旅行？仲慘過殺佢老竇老母！

大劉對長子劉鳴煒評分很高，但對於外間批評兒子離地，大劉不認同，反而覺得現在年輕人才離地：「你可以話依家啲年輕人俾人縱壞咗未捱過苦，亦可以話，最重要一樣嘢係，佢哋唔係掂地，而係離地。佢唔知道個個人有今日嘅成功，個個都係咁樣捱出嚟㗎啦！」

冇錯，呢集，大劉鬧廢青。

回少少帶，劉鳴煒兩年前曾指年輕人愛去旅行、買手機又追求最新型號，如果肯犧牲一下，「去少啲旅行儲首期」，言論一出被批離地，但大劉撐兒子沒有講錯，外界不接受是因為「唔啱聽」。

【「爭人周身債破產咪啱聽囉！」】

問大劉：「劉鳴煒俾人話離地，你覺得呢種批評啱唔啱？」

大劉劈頭便說：「梗係唔啱啦！唔係因為佢係我個仔。佢嘅出發點係好嘅，啲人點會受落啫？啲人最鍾意聽你使咗幾多錢呀碌咗幾多卡數呀爭人周身債然後申請破產咪啱聽囉！我諗今日，香港最有錢嘅頭一二十人，如果係自己創業嘅，個個都係慳番嚟自己捱番嚟，唔係話有錢就去旅行冇錢就去碌卡。但依家啲人，你叫佢唔好去旅行？仲慘過殺佢老竇老母。」

「我上次已經叫佢（劉鳴煒）唔好多多聲氣。其實佢講得好啱㗎，但啲人點會啱聽啫？啲人係鍾意聽啲啱聽嘅說話，但係對佢冇益處。」
「點解有啲人注定冇得上位冇得成功吖？因為佢思想上已經係錯咗。但絕大部份都係呢啲人。正如股市，贏錢嘅人只佔好少數。」

【住劏房的「廢青」】

「有一次我喺電視見到，我都好傷感。我見到一個青年，25、6歲左右，好新潮，男仔，高高大大好大隻嘅，戴女人耳環，接受訪問話住劏房，地方好細。接受訪問嗰陣，佢拎住本漫畫，咁我心諗，如果你講到你間劏房咁細，你係咪應該去兼職？揸番一更的士又好巴士又好，或者搵番份工。但佢唔係，佢匿喺房裡面睇漫畫。咁呢啲，你有乜嘢可以怪人？」

「你知唔知我去過幾多次中東同非洲？全部徒勞無功。坐四人的士，黑人又大隻又高，連埋我，都唔係細，四人的士坐五個人，坐白牌，一程車四個半鐘頭來回九個鐘，一單生意都做唔到。真係有淚水標出嚟。」

三句唔埋，大劉再說：「今日啲年輕人，淨係識怨天尤人，你打開電視，係好恐怖。最多嘅廣告你估係乜嘢？旅行社、財務公司廣告，鼓勵你去借錢碌卡去旅行囉，咁邊個唔知歎係好吖？咁你使唔使孭債吖？你係咪想好似希臘咁，爭人錢發難渣唔還吖？」

【「真窮易過，假富難捱！」】

「根本好多嘢都係自己攞嚟，你一定要靠自己。你靠自己唔係一定會搵到錢，但你唔肯勤力唔肯發奮，你一定冇得發㗎喎！真窮易過，假富難捱！做人千祈咪充！」

「所以依家啲年輕人，唉，有新機又要換有呢樣又要換，完全同我哋以前想法係唔同。」

「我哋以前嘅居住環境曳到，老鼠通屋走，咁你點呀？依家有劏房，乾乾淨淨有冷氣咪好囉！」

「睇番以前初初，我記得我同我前妻（寶詠琴）個理想，層樓千五呎，有一百萬定期存款，我已經好滿意。當時。唔係我一開始就諗要有錢要有幾錢，邊有得咁樣諗？你估傻嘅咩？」

【大劉的致富心得】

如題。大劉稱：「第一，一定要勤力啦；第二，信用好緊要，呢個係我由我媽媽嗰度學番嚟。」做生意要夠狠？大劉卻說：「狠，我唔承認囉！好有膽量我認嘅。其實我好心軟。好多嘢人哋對我唔住嘅，我都好易算，因為我好滿足，老天爺成日都照顧住我，我已經好開心。」

心軟，就易受傷。大劉說：「一定會，做生意又有，男女朋友之間又有，一定會有。」

有片:

駁唔到，我都好想好似大劉係金融市場咁叻

easy mode vs hard mode

講真，劉鳴煒講得唔係話唔啱
不過一來個d野即係阿媽係女人，二來由佢把口講出黎特別ung耳囉

蝦x3

唔洗死就即刻咁多野講

趁地淋啦

唔去旅行買到樓？
去一次旅行要幾多錢？
次次都北極歐洲之旅

其實佢又岩
呢家d大學生ive仔明明唔係有錢又成日去旅行去買名牌
唔夠人叻搵份牛工又係度怨
不停loop "都買唔到樓啦不如使埋d錢佢"
又唔肯自我增值

要不是英國人

啲有錢佬死極都死唔去

佢哋去旅行起買包隻飛機啦，所以去少幾次日本可以買到樓其實係啱架

睇條友應該果頭近

其實我識劉鳴煒

佢點講都得，因為佢真係捱出黎，佢叻
佢個仔就講咩都係風涼話，收嗲唔該

所以呢？

事實係你唔儲錢到跌時你都無機會上車。

我真係覺得佢無乜野

完全同我諗法一樣

幾時過澳門？

我咪話佢講得啱，不過由佢把口講出黎特別ung耳咋嘛

你唔儲錢俾首期，
佢點賺你錢呀？
年輕人唔跟佢條path走，佢點做富豪？

我都識劉鳴煒, 不過佢唔識我

供樓唔可以去旅行
供唔到樓都唔可以去旅行
就咁睇，移民係唯一出路

臨死就慳返啖氣啦

其實佢又講得啱嘅！
利申：勉勉強強算係一個父幹撚

邊到岩?
去下旅行買下電話你就供唔到樓的
係今時今日的香港你根本冇能力買樓
而你買得起樓的
果一萬幾千根本就冇撚分別
醒下啦傻西

Agger

「有一次我喺電視見到，我都好傷感。我見到一個青年，25、6歲左右，好新潮，男仔，高高大大好大隻嘅，戴女人耳環，接受訪問話住劏房，地方好細。接受訪問嗰陣，佢拎住本漫畫，咁我心諗，如果你講到你間劏房咁細，你係咪應該去兼職？揸番一更的士又好巴士又好，或者搵番份工。但佢唔係，佢匿喺房裡面睇漫畫。咁呢啲，你有乜嘢可以怪人？」

想講乜就講乜啦 時間無多

香港樓價超越平均人工已經係世界頭幾位，呢啲統計數據係實實在在，唔係大劉你9吹幾句就人地錯曬

而家大部分人人工一蚊都唔洗都買唔到樓喎

有啲位啱嘅...講真, 啲友搵一萬幾蚊, 買部電話都話6-7千, 成件事又的確唔係好合理..... 仲有去次日本又洗成個月人工, 講真又係有啲騎呢

睇下漫畫都唔得

咩世界頭幾位, 係世界第一啦

其實大劉鬧得好啱

即係好似之前護士情侶咁
早餐唔食
lunch 帶飯
唔睇戲
唔出街
唔買衫
直頭唔見
辛辛苦苦先儲到個首期
仲要辛苦多廿年先唔係廢青

咁佢呢個理論又係咪真係apply到去general public先. 講真, 有無人調查過年輕群組開支/收入比例同以前既分別先? 如果性格本身係大洗唔抹腳, 話之佢身處係盧旺達, 佢都係大洗架啦. 有巴打上面講得岩, 如果佢係教訓general public既, 唔該睇下香港人工同樓價既比例係全球第幾名, 真實數據無得呃人, 唔係你以前點點點就可以駁到.

可能人地都係買野分期付款 咁咪唔會一下子用極大筆錢

去旅行依啲正常都係辛苦幾個月儲一筆跟著去玩

咁當然都有啲不正常咁洗錢既

但邊有話騎唔騎呢

大劉老豆本身廠佬 家族都係有錢
發左圍就話同父幹 同有錢親戚無關係
真係完全無關係你信?
無直接比錢你就叫無關係?
剩係人脈見識都差九皮啦

而家返工部電話好重要
一陣壞左又係拎黎煩
緊係買部好d

其實除左去旅行果part on9之外，都無咩講錯

劏房條友，佢打多份工，可能真係可以住套房，改善環境。雖然其實無咩分別，但向上流係要勤力啲架啦
值唔值又另一件事啦

同埋，的確宜家社會好鼓勵你借錢
買名牌，買車，去旅行等
我都唔明點解要洗喱啲未來錢
啲息都夠去多次旅行啦

之前有對情侶打上電台, 兩個係醫生律師, 都買唔起心宜位置嘅樓

Hd grad 左 就半工讀 full time 做野 自己交學費 仲要養老母 一次旅行都冇去過 手機淨係供過一部iPhone 6 人工15k 仲要還反hd 借錢d 學費 你教得點儲錢買樓？

我都奇怪，明明記得佢有父幹，但d人就講到白手興家咁

客觀數據

大佬講果d廢青去旅行又有冇咩統計

賭波 夜晚返多更 走政府數 問人借錢唔還 大把方法啦

你條友仔唔狠? 供股死幾撚多人

咁講真睇下佢心怡咩位置架姐
以當年既價錢黎講佢地買市區兩房其實應該都無咩問題
而家就算把啦

其實我覺得佢講既野幾岩
利申自己係基層，由細到大都涯苦
但無辦法，唯有希望自己將來努力追得返

自稱自己係醫生 老公係律師買唔起樓條女九成九9up

果陣13/14年咋

當年佢哋好似係話買唔起太古城..... 當年仲係老曾, 亦係樓價開始暴升嘅年代.....當年仲好多人撐老曾話叫佢哋搬去咩元朗沙田, 我都話逼晒呢啲本身應該住中產區半山嘅人出去嗰啲區, 只會令到嗰啲區更貴, 到時搵30k嗰啲人真係要搬返深圳租樓住....

2009年想買中區都唔叫貴啦

分期都要錢㗎, 吓吓一出新就換....就算你話trade 返幾千都要俾㗎....

年輕人無捱過苦 你個仔先無捱過苦啊
人唔笑狗都吠啦
試下叫package lau 唔好用你d 身家同唔好返你嘅工司出去搵份牛工打同住劏房 睇下捱唔捱到3個月先講野啦
相信現今無乜邊個年輕人會捱苦捱得小過package lau 囉

啱呀，父幹唔係原罪，但最緊要認同謙，
唔好阿滋阿咗就無乜人會屌你。

唔係個個都高人工
出身正常我當兩個都五皮，加埋十皮
兩份工都趕頭趕命，唔講派頭都講交通
真係買唔起
我有朋友兩公婆做牙醫，一樣租緊200尺住

係人都識講呢種說話，我就當有好多廢青，不如我地科學啲比較

佢個年代，打工每月搵幾多錢(好似數百蚊已經唔錯)，當時樓價係幾多(好似係幾萬蚊，當你四至五萬)

今日，普通打工仔每月搵幾多錢(當你兩萬)，現時樓價係幾多(正常呎吋二手舊樓都要四至五百萬)

記住今日食飯搭車貴過佢地個年代勁多

大概個真相唔係只能靠努力咁簡單

你唔撚好講埋中六合彩?
半工讀緊仲會有時間剩返多更咩

佢忽略左一個事實, 就係即使一個人係幾咁勤力, 定係幾咁唔想向上流, 都應該有作為一個人既基本尊嚴, 就係有足夠既住屋空間, 而呢個空間就好似係最低工資一樣, 係應該受到法律同政策保障, 好似新加坡咁, 係用政策層面控制樓價, 用組屋滿足大部份人住屋需要. 但係劏房甚至籠屋, 作為已發展地區, 係對文明世界既一種侮辱. 就算上一代再窮, 都係住閣樓, 都係玩包租婆, 72家房客, 幾時有玩過籠屋? 更可況係21世紀既香港?

咁你應該同佢一樣咁戇鳩
但係你係一條窮鳩

自膠 原來係2009年既phone in節目
09年太古城兩房五百萬 做咩醫生律師

香港要既只係奴隸

一句9up咩都唔駛討論啦
我夠可以話大劉9up

貴還貴 作故都貼地d啦

大劉尋晚鬧得我好啱

其實幾同意佢
我覺得佢唔係想勸人儲錢買樓 而係叫d人唔好又大洗又要覺得冇錢買樓冇錢生活 你可以選擇用自己d錢去旅行去玩去放鬆 但唔好少少事就怨冇錢怨盛 因為係你自己揀
講真 細細個成日聽屋企人講唔好申請信用卡 好易先洗未來錢 到而家電視廣告係咁叫人借錢 我諗好多人都係冇計劃咁借 只能怪社會風氣影響

屌那星換完野又出黎鳩威

醫生＋律師係09年買唔起樓 你自己覺得合唔合理

佢都係講而家D人大洗者

大把D公屋仔/mk/OL,揾萬5，淨係買對波鞋炒既都幾千啦
Dmk妹係咪都揹個channel

淨係先洗未來$，差卡數至小幾萬上

有幾個普通打工仔FD差30萬上，心諗

話係咪都儲唔到首期，咁洗法又儲鬼到
連$都儲唔到，小小投資更加無，月光族，晒氣啦

去銀行借錢買樓就唔係先洗未來錢 ?
果筆未來錢仲要講緊30年嘅未來

好多靚妹仔一年去幾次韓國日本

我諗唔到佢地有咩動機要係電台講大話呃人wo

其實你同佢喱種人講求科學都冇乜用，佢呢隻係有情緒嚮入面，個仔被人串襯，要反擊，唔會同你講數據同現實

要講科學，佢個年代到今日，有幾多個行業係直頭消失埋，經濟總量有幾多變晒炒賣活動，呢筆唔計架？

嗰陣講嘅係個升幅大到根本你儲唔切.....

因為曾蔭權係mic前
誇大買樓難實況咪up兩個中產icon職業

講真基層市民都係餐搵餐食餐餐清
就算有儲錢但都唔會多得去邊
即使聰明讀得到大學 但邊有錢交學費
所以又要借錢去讀
到出黎做野又要搵錢還債
唔去旅行唔買電話都係勉勉強強
首期可能儲到三、四十歲先有
仲要慢慢供到唔知幾時

跟本一出世就輸左

你去次澳門先同我講野啦

09年樓價年內升幅近3成
2012年10月21日
據美聯樓價走勢圖顯示，美國聯儲局在2008年底推行首次量化寬鬆，使本港樓價在2009年收復失地，全年升幅近3成，「三低一高」（低供應量、低息、低供款和高通脹）使過去四年樓價反覆上升，升幅高於工資，供樓負擔比率已超逾收入四成水平；正如運輸及房屋局局長張炳良日前表示，已偏離一般小市民能力負擔水平。

我想問2009年有邊個職業人工升幅有3成 ?

叫人唔好大洗係岩
而佢真係有本事

但話佢捱過就真係
大大間吊扇廠呀

我相信點增值上進都追唔上樓價

乜又改左做升覆

今早出席電台節目時，有女醫生致電稱，與律師男友一起想結婚，根本買不起樓。
曾蔭權今早出席電台節目，回答觀眾提問，首6名聽眾均指出，樓價飈升，令市民叫苦連天。首名女讀者表示，他與男朋友分別是醫生及律師，但亦無法買到樓，要求特首幫手，樓房被大陸人搶貴了。

我只可以講
真心認同佢果d就真係港豬港奴

拋鳩雪梨溫哥華9條街呀

大劉有叫你讀書咩?
讀書響我心目中無用，好專科除外

叫你班人唔好咁大駛又唔啱聽

雖然都睇唔過月光眼，唔儲錢
但你講搵萬5蚊就可以買樓儲首期

佢無講錯呀，香港咁既時勢都買到樓既人真係好努力好聰明既人先做到（指白手興家），其他最多都係得個慳字/用人地啲錢，上左岸俾人鄙視只係好小事。

全部都係華人賤種聚居地方
華人根本就係原罪
樓價越推越高同華人賤種有絕對關連

佢真係講得輕鬆 走政府數 問人借錢唔還都叫方法
佢不如話埋打劫銀行都係方法啦

Btw full time 返工再半工讀咁返學 之前都試過返part time
真係冇咩可能 攰到仆街 食唔到飯要即刻訓 第二朝8點起身返工先食返尋晚個餐
而家平時返到屋企一日得幾個鐘時間食飯 沖涼 呢幾個鐘再加埋訓覺時間去打工的話
真係會遲早死

當一個人咁上下有錢，諗野就會變linear thinking 覺得 1+1=2
特別係班50後60後，有錢都係咁岩天時地利人和
我地後生一代仲要多鳩謝佢地搞到個樓市一獲粥

澳洲升得好撚恐怖下

我冇睇片淨係睇左上面d字 冇見到佢叫人借錢買樓 淨係見到佢叫人儲錢

佢爭政府幾十萬仲叫人賭波？
你係咪on9嫁

你一黎話人9UP, 跟住問人覺得佢地點解買唔到樓,
自己一D數據一個論點都無放過出黎, 跟手又話人轉移話題,
唔該你用下常識, 個價唔升D人點話話貴 ?
個電台訪問係2009年10月尾做, 姐係2009年果3成升幅已經出曬,
如果醫生律師依D上流工都買唔起自己心宜地點,
要住新界, 再收入低D嘅人點負擔? 住到入深圳呀?

09年太古城500萬 醫生律師買唔起？

依個post發生咩事

自己睇下

咁佢地自己心頭高姐
律師醫生一定要全香港咩地方都買到咩而家
我自己做法律行業都係咁話
唔買太古城當年大把地方買得起啦

真係港奴mode
成世人就係為左層樓乜撚都唔做？
如果人生目標只係一層樓，好無意義。

去個旅行就廢青？用自己錢出去見識下都唔得？
On 99

有錢佬講呢d就特別輕鬆

無知想問，大劉係點樣咁有錢

有D概念認同

例如真係無錢的話,如有時間許可下做多份兼職,

利申:父親過60歲,每星期返6日,每日平均做十小時以上.

比我涯唔到,
身邊朋友5天工作週,每日返8小時左右,又話無錢,但又唔肯努力搵多份工,洗費上都大過我老豆

正如股市，贏錢嘅人只佔好少數

記住呢句就得

on9 我幾時有講過打劫銀行 咪響度偷換概念 淨係香港個股票市場已經可以搵到一大筆
利申：淨係上個月已經賺咗本金30%

咁會贏架嘛 睇你咁講法 都係輸左唔少

我想問 點解可以講到一個正常打工仔要打兩份工係冇問題咁樣？
一個禮拜返5日一日8個鐘未計車程
放工放假個人已經攰到隻狗咁
依家普遍年輕人份糧唔夠使
啲人唔係去諗通漲係咪太高、人工係咪追唔上通漲
而係問你點解唔去打多份工

一房已升到一千萬
其實沒父幹可以唔駛想買樓

去旅行好過買其他嘢因為啲嘢會折舊但經歷唔會

既然死捱爛捱都買唔起層樓 倒不如攞黎享受下

你似想人死多d

真話冇人想聽

不過年代唔同,以前勤力每日做15小時或以上,可能買到樓
老豆:以前話每日做16-18小時
(唔知有無吹水,當佢吹水,每日實際做14小時,好彩就係80年代買左樓)

現在每做15小時或以上,可能岩岩好夠交租
(管理員每日做12小時可能都係11-12k)

因為窮就要頂硬上 雖然好消極 但係係香港冇辨法 不過你有眼光同膽識就唔同講法

打2份工都講得出

只要記住咪買利物浦就可以

捱到變廢人，俾你家財萬貫又享受到咩

唔係
你一年使少一萬幾千買電話去旅行
放工攰過狗去打多份兼職一個月賺多千零兩千蚊就儲到首期上到車嫁啦

依度啲人個腦裝屎

俾你既仔女囉

啲人去working holiday 咪又係俾人屌

係咪唔去旅行唔換電話就俾層樓我先？
數字唔會呃人，咁成功data都唔識睇？
下下拎d mk大使出黎做例子又有意思？
以前夠有廢人有垃圾，街邊大把廢中成世on99

好多野都無關連既都以為自己好有道理咁

不嬲唔換電話唔去旅行d衫著幾年起碼
中午盡量唔食飯又坐巴士唔搭地鐵
我諗除咗住宿環境好過佢舊時
同佢比冇乜野大分別
我就即管儲錢睇下到幾時夠數買到樓

係啦最好唔食唔著所有錢買哂發展商辛辛苦苦起既樓

on x 思想
仲有批人望香港再有瘟疫
到時可平價買樓
為了層樓可以人性全失

屌人個d自己係香港捱緊，眼紅人地姐

人地去working holiday都係自己賺錢自己去旅行有咩問題

不嬲覺得香港社會價值觀好有問題，成世人就係為層樓，講理想，人地只會笑9你

你入面條LINK講緊要供二十至三十年先供得完港島東區嘅樓, 依種超長供款年期已經係香港獨有。再講中區D樓係俾咩人住? 定係人地唔駛生兒育女成份工資就拎黎供樓? 你地話醫生律師要買實有大把選擇, 但可以選擇嘅地點根本愈來愈少, 至少2009年到2017年依段時間香港樓價又升左一大舊

你老味快d死啦

其實叻人成功人士實有
但根本社會上得極少人可以靠自己努力買到樓
剩低既唔係撈偏門偷呃拐騙就係靠父幹

股票市場跌果時幾多人跳樓你又唔講

有乜好講 樓市升嗰陣時大把人上車 你又唔講 今本就係時機本事嘅問題

乜原來要搞到work life balance無晒先有機會買個幾百尺既二手單位?
仲要講到好似大條道理
唔怪得香港人叫苦連天啦

啲人貪得無厭， 炒樓炒到天價， 害死一眾連想組織家庭都唔得既年輕人， 又何常唔係人性盡失？

剩係同意一句

真窮易過，假富難捱。

又叫人賭，又叫人買股票
痴撚線。

買股票唔係問題, 但一個月賺本金30%根本係炒股

我承認有風險 但係你又唔肯承擔呢啲風險 又唔肯捱 又點得世間財

你捱到你本事
喺香港已經唔係為生活，只為生存

咁我地大家至小有一，樣嘢叻過佢嘅，我地可以過澳門

唔係買唔買樓既問題
係無地方住

咁你今晚係邊度瞓？

係香港講work life balance 又會俾人話廢青

最好就一星期返六日工，晚晚OT，乜撚都唔買邊度都唔去你就唔係廢青啦

人地係劏房睇漫畫都要屌，可能睇漫畫已經係佢係劏房唯一娛樂，有錢佬就係要你做到無氣抖先安落，正仆街

無錯我哋可以用精神勝利法

咁唔洗結婚呀？

有200萬樓 大把人拎到首期啦

係咪有錢人先結得婚？

我覺得d人攞d錢去旅行係醒目，好過辛苦一世攞哂d錢比地產商去旅行。正常一個人勤力嘅應該又買到樓又可以去旅行，所以係儲左嘅錢抽d出黎旅行係冇錯嘅。

過澳門啦

前面有人話佢捱番黎，佢唔係因為寶詠琴 佢會發達？

agger

佢屋企真係好撚靚
利申做野入過

專業人事咪又係買唔到樓
Auditor夠專業未？

以前借錢貴, 但D野平, 你肯捱打多份工儲錢效果好大.
好多人捱幾年加兼職就可以一炮過買樓.
所以以前D人肯捱好正常, 但而家兼職錢少D野又貴.
前排幫下行家做兼職, 時薪有250蚊個鐘.
一個月番十個鐘就有二千五. 係唔辛苦但完全唔知有乜謂.
一來呢D野唔知做幾耐, 二來咁樣儲多一年先得個二萬幾蚊買多一, 兩尺. 二千幾想拎去玩一野就清袋.
二百五時薪都係咁, 何況D幾十蚊工. 做左成日食餐好D就無左.

一個花心嘅人叫毒撚專一啲，咁岩唔岩聽？

諗起之前有段片話
你唔食煙 d買煙錢一早夠買架跑車
跟住反問返唔食煙條友架跑車呢 ?

我認同佢既努力，但呢個世界資源分配有問題係事實
人地努唔努力你冇資格干涉，而且你都唔係清楚每個人啦
仲有，佢既仔就收收皮先，因為佢prove唔到自己如果係普通人買唔買到樓

佢講呢個係一部分嘅例子，唔可以話冇，但係以偏概全。而佢個仔話去少幾次旅行就買到樓，係邏輯上絕對係錯，所以先話佢離地

無錢買樓就唔可以work life balance?
唔怪得咁多香港人有精神病，有咁多人自殺

唔係嘅....咁你咪唔好追求買樓囉, 你追求work life balance 嘛.... 求9其租個19單位咪得, 不過通常係啲女人唔肯之嘛...

其實的確有一班人係咁，差落一身卡數都要去玩去歎

但唔好講到自己咁正氣咁勤力啦，咪又係靠走後門，幾時過澳門行下咁呀

搬呀
唔講買樓都唔知有乜野啦
日日做10幾個鐘 屋企人都冇時間見
仲要兼顧埋考試 死捱難捱幾年先叫有出色
到時候老母又老晒身體又差
係咪依啲先叫好同正常？
點解要節墮成咁先會得到老屎忽欣賞

買樓已經唔係勤力工作，做多幾份pt，慳多少少錢所能夠做到嘅事，我夠想慳，諗住去捱麵包，點知仆你個臭街，個包賣成十幾蚊仲要空心，你班有錢佬就真係慳，慳成本，慳喺我地身上，我寧願去旅行都唔留港消費益你地，起碼物有所值。
慳錢冇用，咁不如諗下搵多啲錢？做多份part time? on9, 唔洗ot呀？啲仆街冚家產又會出幾錢人工呀？

Work life balance 唔等於你要洗哂你搵到既錢
亦唔代表你唔上進
你攪清楚個concept 先
Work life balance 係你辛苦返完工後，做返d自己想做既野叫work life balance

去旅行係其中一個例子
宜家去旅行要幾錢呀？好多人都係窮遊啦
唔通因爲個幾千蚊就買唔到樓？

其實唔只係旅行，而係成個生活方式同埋價值觀既分別。當你個個星期食一兩次放題，同唔豪食已經有好大分別。

咪話左囉 佢地會覺得
一年使少一萬幾千去旅行買電腦
放工放假再打多份工一個月賺多兩三千銀
咁就買到樓嫁啦

講得幾好，其實如果搵到另一半肯一齊儲錢買樓既，幾年就做到400萬樓9成按，每月供萬3，仲可以年年去返1-2次旅行。

雖然而家已經無咩400萬樓下既樓，但如果d人早幾年真係肯兩條友一齊儲，去少幾次旅行平時慳d咁洗，而家已經上左車，唔洗租樓

講咩撚野work life balance
你有能力追求呢樣野既話，根本唔撚洗係到屌鬼
如果無能力既，繼續屌鬼囉，話點撚解個世界唔俾work life balance你囉 廢青就係咁，屌鬼最撚大力，追求既野又要最撚好，但偏偏咩鳩能力都無

兩個人儲，每月儲三萬，兩年都七十個啦上唔到樓？

大劉細個老母有間300萬生意嘅廠 去外國讀書無錢洗 老母即時過數 有工人跟埋讀書 都叫白手興家？佢病到忽撚左呀 咁撚大個人就黎命都無都仲未睇清個世界 離撚地到咁就收下嗲啦

當你豪得一樣自然有好多樣野都豪，月入兩萬可以月月清，有人兩萬可以儲13k甚至再多。

係咪家陣去少幾次旅行換少幾次手機
個價值就等於買到樓先廿一世紀重拎番以前d野黎講最撚離地就係幫佢呢d仆街地產商買樓比錢佢賺根本樓變左投資工具就已經唔值得窮人買

唔好講話每月儲3萬，用400萬樓做9成按最低要求係月入37295。

我當你兩條友月入加埋38000，月儲2萬，其實4年都買到樓啦。唔好講咩追唔到升幅買唔到樓，4年前又咪係講緊同樣既說話

你話有錢佬係要慳出黎
大佬我都係想有層正常既樓生活姐
我唔求大富大貴wor
連咁既要求都好似要慳半條命去儲既話

離地既係邊個大劉
定個老左 個腦行唔到啦

做9成都要4年
有冇諗過儲筆錢走佬算
樓價高到唔岩人住

咁有邊度好介紹？
反正係香港買唔起都要租,租就仲on9

未買到樓前你意思即係每個人一個月洗九千

你食屋企住屋企又唔俾家用

係big4捱3年先去到3萬
再捱多4年先有首期
捱7年日日做10幾個鐘
唔好話買樓 條女未走佬當你贏

重埋4年後息口同樓價唔同
依家搵好少少既四百尺都好難
4年後你住廁所就差唔多

搞到身邊啲女人同佢一齊當返工
把口都預咗講呢啲
個仔又學足佢

望住佢地只好講句鬼叫大家窮

數據唔會呃人，但有錢佬會 話佢講得冇錯個啲睇下數據先啦

人之將死 其言也善

4000蚊家用，1000蚊車費，早晚食屋企，午餐計你60蚊再計足你30日預鬆d先2000，你仲有2000用。

我5年前月入8500比3000家用都一樣夠洗。夠唔夠係事在人為

所以我話最緊要搵到條女肯一齊儲，搵唔到既已經輸在起跑線。

有條女一齊儲都要捱7年先做到9成按揭
仲要供幾十你估一人3萬好易搵

其實佢講得啱 儲蓄永遠都係第一步 無第一步邊有第二步 唉 但要做到係好難既

兩條友要儲7年先做到400萬樓9成？
姐係兩條友一個月先儲得4-5000？
儲得咁少莫講話供，租樓都租唔起啦。

唔儲咪拎去洗囉，最弱智係得個儲字又唔買樓又唔去享受人生。

又唔好吹到big4日日十幾個鐘
peak先十幾個鐘啫

係 咁同守財奴無咩分別 所以儲到錢識投資而又有適量享受應該最正路

佢呢個係最低假設黎架，做左幾年auditor既，月入點會無三萬

早晚食屋企都淨係俾四千你老母冇說話你聽佢真係好愛你

好多人月月清亂洗錢因爲呢刻仲同緊屋企人一齊住。到有一日有需要搬出去住個陣就怨三怨四話住唔起。

唔好咁啦，佢地唔識計咪教佢計
月入30000，一人儲15000。三年已經過1M，買到4M樓有突啦。呢個估算已經係當你家用8000，拍拖3000，食飯交通4000啦大佬。你估忙到仆街既時候仲有得使錢咩。

講到尾都係自律問題

大撚把人比得少過4000啦弱智

無嘅，大家選擇唔同。你可以繼續用錢嚟享受生活，做個月光族；同時亦都唔好怨點解買唔起樓或者連租樓都做唔到。

返9起碼放8 你玩我呀？
Big4邊有話peak唔peak嫁

你可能覺得自己而家捱到隻狗咁，靠一己之力買到一層樓好叻，但而家個問題係你付出同樣的努力，係世界任何其他地方，你可以有三層樓，五層樓，或者你早三十年出世，你可能係有一棟樓，呢個就係問題所在

返9放8又真係唔peak wor

戇撚鳩
揸撚住咁多錢係度鳩up

喂回歸基本步啦 香港有幾多後生仔月入3萬仲要條女都月入3萬呀
老屎忽想屌人大使咪出聲囉

其實點解要用big4 auditor 做標準
讀大學係top18%，做得big4 auditor我當top10%
點解要用top10%去做standard

咁條命生左你係香港就要認命架啦，香港係咁細就咁細架啦你估屌政府可以屌大個香港咩。點解咁撚憎d蝗呀？因為大陸質素低呀嘛，樣樣野都垃圾過香港呀嘛，生活係高人一等既地方自然有代價架啦。

個問題係點解唯獨係2017年的香港人要玩呢個變態遊戲，點解三十年前出世的人唔使咁捱都有樓，點解倫敦巴黎的人唔使咁捱法都有樓

audit 點會無分peak唔peak
non peak大把人7點前走到喎

咁返9放8係咪已經十幾粒鐘啦？
唔peak都已經放8啦
到peak個陣你自己諗下幾誇張
仲要初初入去頭一兩年係長期係大陸出job
冇allowance 冇ot補水
你儲比我睇

Big4喎 你話細firm就得

痴撚線
香港勞工法同第三世界國家無分別
人工低、工時長、樓價升又唔控制
外國一早暴動，邊度由得有錢佬响度9up

洗撚兩條友3萬呀？
兩條友加埋3萬8都過到4球樓壓測啦。
唔撚識計就去學，唔撚肯去學就收皮啦

嗱，你又唔使屈我老屎忽嘅，我都係90後
上文講到auditor/專業人士都買唔到樓，我糾正下佢地咁解啫

點解全世界係香港人要咁捱先有樓，有無人答到我

你話係咪係
大學生都係top18%，最少要大學生先做到啦，其餘果82%係咪豬狗不如
我當big4一年請夠千五人
請問又係唔係所有大學生都有得做？

3年後仲有400萬樓咩

Big4先可以兩三年月入到3萬幾
細firm入行先得萬頭 3萬一定唔止兩年三年
除非你考晒試跳出去commercial做囉
不過final卷好多人都要考幾次咁解

移民解決哂所有問題，點解要係香港玩難度100粒星的遊戲，低能

老屎忽語氣出黎啦

其實真係無得咁比，唔通非洲啲人又問點解得佢地無飽飯食咩。

你估倫敦樓平呀？

月入18000早晚食屋企住屋企俾四千蚊你好唔好意思架

事實係
當然有d唔好彩除外

上面係拎所謂最top個班專業人士黎做例子
係香港好多叫做專業人士 其實冇想象中咁高人工

我地有得揀移民啊ma,其實都係個句，要捱唔係唔得，但要有合理的回報，去第二度捱獎品多咁多，留係香港做咩

吹到ou 碌入big4
OK, you win

樓價同人工的ratio低過香港囉，香港樓一憶尺你又買？ 點都有個限度係唔值，香港樓係全世界最貴，樓全球都係，做咩揀最貴黎買

有邊個城市既生活水平同香港相約但樓價平人工高？

我同意呀，有得留唔好留係香港。
問題係有能力移民嘅，多數係香港都過得好開心。

佢地覺得
香港係咁 你咪撚怨 做唔到係你垃圾姐

個社會咁扭曲 唔跟住扭曲既人同提出問題既人反而係錯
點解個奴性要咁重

燒山出左手

岩呀，咁你幾時移民？移去邊？

90後做到老屎忽我都幾開心
記住啦，買4球樓唔洗好似你咁講要兩係友各自3萬月入先買到架

2條友月入3萬8
你睇下搵工post幾多fresh grad搵緊11k 12k既文員工先
唔好咁離地啦
講講下又變左加埋3萬

有錢都唔益香港地產商，同埋靠炒樓收租為生的廢中廢老

攞同一舊錢移民台灣，等於住大屋，半退休 嘆世界

攞黎做首期買香港樓，做樓奴

搵完錢唔去旅行咁搵黎把撚呀？

你自己爬文睇返我講緊咩先啦細路，兩條友加埋38000係買4球樓既入場費。買樓從來都唔係fresh grad 做既野架知嗎

講緊買樓你拎fresh grad 出黎講, 你grad 未架？

交租都一皮啦
兩條友3萬8想買樓？
得，真係食、訓、返工囉
儲埋舊錢到你某日頂唔順跳樓拎去做法事就差唔多

個生態擺明有問題就眾所鳩知
偏偏要逼到自己好辛苦0娛樂去迎合依個玩法
只係想似返個人 唔跟個啲仲要比人屌返轉頭
睇唔透 係咪m控黎嫁屌

咁你幾時移民姐

總之而家有樣野，全世界都係賣十蚊，係香港就賣一百蚊，然後班香港人就瘋狂諗點儲呢100蚊，但完全唔會理呢100蚊係其他地方可以買十次

大劉同佢個仔都冇講錯，兩仔爺都含金鎖匙出世，
係佢地既角度係冇錯喎

因為佢地想像唔到其他人係幾咁水深火熱，
雖然佢錯唔晒，因為你唔儲錢，個市跌你都冇錢入貨，
咁錢係點儲呀？去少幾次旅行囉。

道理上佢地冇錯既，但真係un耳到非常，人地可能要儲幾個月錢先去到既旅行，
佢個仔食餐飯都係咁既價錢。

移民係咪rational d的選擇就睇你點value係香港住呢樣野

係呀，呢個數係最低門檻，過唔到既人，同睇死自己過唔到既人，真係把心一橫唔係諗住買樓，用黎吃喝玩樂仲好過

auditor 已經係人工最低架啦喎，其他咩律師醫生護士放射視光物理治療都有呢個價啦。

唔會ga,仲有13億人黎買樓

咁易走咩 全部嘢土生土長係晒香港

屌你乜柒都要畫埋出腸比你睇
當fresh grad都只係拎11k人工 幾多年後先有19k呀？
到時29 30歲 仲有冇400萬既樓揀先照依家個樓價升幅？
上面一直講緊依樣野呀懞撚
Fresh grad都要11k慢慢捱 都未講其他人啦

應該諗下人工升幅同樓價掛鈎啊笨，班仆街有錢佬

一定要住倫敦咩
你响倫敦搵到工嘅，人工一定高好多
一係就去啲二線城市，樓價平好多

五年後仲有400萬樓咩

見得最多既係屌人買樓，屌人買完樓就無生活咁。

元朗三十年單棟都就快三球，五年後真係不敢想像
先唔好講三十年樓做到幾多按

其實唔使拗，全香港得22%家庭月入過三萬。所以下面啲人係買唔到4M樓，退而求其次就係買3M既樓(新界)

但其實大學畢業生平均都萬五，已經係大啲機會買到樓

我住新界 依邊廿年樓都39x萬近400萬咁

而家講樓價升係斷月計，好多樓今年呢3個月已經升一至兩成

做7仔聽聞好似得22K

如果一個人係香港可以不食不喝打2分工一星期番足7日無朋友唔social日日行路返工而去買香港樓，梘信係世界各地第三世界都生存到

台灣軍訓

台灣軍訓真係笑9左
至於搵食，最多咪搵香港嘅工，當home office，收一萬港紙你慌無得做咩

一諗起層樓首期當你係400萬，但，唔好意思你係仲要供錢比銀行。一諗到真係痴撚線

仲要你唔知要存幾耐錢先追到個400萬，當你追到時，又同你講已經係500萬，當你500萬時同你講400萬。

真係要買樓時侯除非黎多次2003年啦，不過2003真係可遇不可求，有幾可會再有

望翻十年前80後話買唔到樓，話樓貴，真心想知依家班80後仲買唔買到樓呢？

搵個香港人請你又可以遠距離做野嘅工，eg IT狗/design/寫稿 etc

佢十幾歲就叫老母買當時世界上最貴嘅音響，邊個離地d?

其實佢都不無道理……全球化令好多後生仔養成消費型玩樂習慣

有咩問題？
人生在世幾十年玩樂都唔得？
科技進步左點解要跟以前生活？

有錢佬個個都話自己白手起家架啦

價值觀問題
住屋只係基本需要
值唔值得花廿年時間心血 死慳死抵先達成到？

佢地就會話有一層樓就可以好容易變兩層
一路滾大佢
講到尾又係炒

我會建議最低限度每個月比個大約嘅儲蓄目標比自己，當係儲筆應急錢都好，人生條路流流長，有急事上嚟想借都未必借倒

去少次旅行買到樓 ？

根本本末倒置
工資龜速增長，對一般打工仔嚟講，換少啲手機，去少啲旅行，死慳死抵，但面對升無止境嘅樓市，可以慳到層樓返嚟咩？眼見目標遙不可及，咁唔及時行樂仲等咩嘢？

去研究點樣可以草到4百萬去買樓
點解唔研究到我地點解要窮一生用4百萬去買樓？
呢個香港有幾多人重係要住劏房？點解會有劏房？
根本成個社會價值就扭曲曬 成功既定義係你有冇樓？
同樣發達城市 人地諗緊食西餐定日本野
我地重諗緊點搵碗飯食飽個肚？
我地冇努力咩？返份工 唔炒野唔買股票 做幾多年先可以做到樓上所講20k 一對情侶既38k？重要講緊條女肯同你挨呀
唔望買啦 我租已經足夠啦 都成10k 香港人平均月薪都係14-15k渣
個問題唔係在於 你點樣去草個d錢 去買樓
而係點解我地要用一筆咁大既金錢 去買d佢本來根本唔值咁多既野
點解咁多人會選擇洗錢去旅行 因為佢地呢個係佢地唯一可以暫時逃避呢個咁痴線既社會既方法
有錢既人所謂成功既人 緊係可以企係高地講好多冠冕堂皇既說話 但係當你代入返任何一個年青人既角度 個種無力感 佢地又明唔明呢？
上一代既人 挨係可以創到一片天
我地呢代挨 其實我地每日都挨緊 只不過望極都望唔到個天係邊

利申：唔跟住社會腳步走既廢青一個

去一次旅行2萬， 一年去5次就10萬，
十年50次就用左100萬，四十年200次total 400萬，

係60歲退休果年， 我終於忍心唔去200次旅行，慳返400萬可以買樓了
多謝各位地產商， 多謝各位二世祖的建議，
讓我擁有充實的人生，終於擁有幾格階磚

我屌你老尾，40年樓，400萬升到4000萬

Agger
根本個個都係着重於 「買唔到樓不如花錢去玩樂」
但好少人諗過 儲錢唔係為左買樓

佢個仔同佢諗法一樣咁on9，咩去少幾次旅行買到樓

點解你唔10a 做醫生
廢青

我去少幾錢都唔見得有錢買到樓
利申:月儲50%

即係大劉覺得後生仔為層樓應該戒哂所有娛樂活動，之後日頭番一份夜晚再part time一份工；如果一個城市嘅人要為層樓去到呢個境界，我會覺得係政府同班地產佬嘅問題囉

無數據有乜野好討論？
大洗嘅人幾時都有 求鳩其作個稻草人 然後批評大部分嘅人 傻撚左
啲規矩就係呢啲人定，你跟佢遊戲規則本身就已經輸左喇

朝早搵14k加埋夜晚返7仔搵7k
21k一個月都冇用
係呀係儲到首期呀
不過連自己老母早排身體有事都唔撚知

屌，我即刻諗起香港有5%係雞

自己有份造成的惡劣生態環境而且從中獲利，再去評擊受害一群唔肯就範

佢咁講都係志在屌下人，有冇道理對佢黎講唔重要
一個城市，個個年青人都要打幾份工介晒所有娛樂去供養佢地炒起ge野，明顯係想呃人做奴隸

不過上面D人點會心足？
今日你搵1萬，層樓都400萬
聽日見你搵到2萬，層都唔賣你到800萬？
同時多左人做野，班老細會唔壓你價到最低工資？

根本D人唔係離地，而係太了解自己須要奴隸

大劉講既野係有道理既
的確要辛苦儲蓄下先有機會買到樓
唔好做月光族 唔係樓市跌都係上唔到車
但你老母 而家樓市係高到癲撚左呀
你點儲極錢 都追唔到首期呀
首期完仲要勁辛苦供一世
仲叫人做多份兼職
如果條友係想儲錢追求更好既生活
我無意見
但叫人做多份來儲錢買樓
簡直本末倒置 用生命換取人既基本需要

的確正常大學生做兩年野一定有三萬

其實好多後生仔都有個誤解
覺得岩岩出黎做野 點會有錢買樓
我...屌晒你地班on9仔
個個都係做左成6-10年 人工有加 儲蓄又多先會諗買

好啦 你地成班人就諗 FG 就去買樓
到底係人地離地定你離地呀？
仲有 話幾年後樓價會升 咁你幾年係咪人工不變呀？
係既話 你應該轉工 而唔係去埋怨呢個社會
最後就係 到底幾時變左所有人都要買到樓？
呢個世界總有低下層 你買唔起咪租囉 大把人都係租

香港不嬲都係一個弱肉強食既社會

佢係有家底
不過我認同佢叫大家慳既理念
即使有錢亦要花在最有價值地方去投資去增值 而唔係搵一萬幾千洗去玩樂果度
好多有錢佬都好慳
慢慢一點一點累積落黎
錢唔會一下子就有的

窮人一名

大把人屋企好窮拎grant loan
但一年去好多旅行
淨係一個暑假都話唔可以留咁耐係香港
買左4張來回機票去4個國家旅行 (用信用卡+返part time既錢)
買名牌 買ip
可以話冇錯 人地自己賺錢去
但就唔洗錢唔安樂 你地知唔知屋企人為左供你讀書捱得幾辛苦呀 去少一兩次旅行 啲錢用黎比屋企人減輕下係咪會死呀
我唔係窮，但都知慳識儉過佢地

慳，努力讀書，孝順父及腳踏實地是典型窮人家庭教子女的東西。

失敗者永遠有藉口比自己，實情係班人樓價跌50%，都係無首期，過唔到壓測，又唔願承認自己係低下階層，好可憐

佢幾時死

客觀d睇

你信日日戇up連登仔定百億富豪

比佢咁樣講

想知d人捱係返咩工多
定自己創業

我儲到錢
但係人工仲係好低 儲極都係少

咁你唔講去老笠？on9

好多傻西覺得一萬幾千無所謂，唔理財又唔買保險，一出事就一鋪清袋。大撚把普通人痴屋企住，都唔利用呢的時間儲錢。

好撚簡單，依家租金回報係3%左右，即係一年出去租10000左右既租盤只要儲240萬左右就可以靠息黎租住，因為市場上搵隻派5%既股票比比皆是，當然數真正唔止咁簡單，但係的廢人有無努力過去掙扎而唔係等人俾？

俾的掙扎啦

其實我覺得大劉講得好啱
你寧願去旅行都唔隻儲錢
仲有乜可以講

大劉又唔係完全錯晒，但香港樓價的確貴，我呢D毒撚番工放工基本冇咩消費。。都難儲。。。識人搵唔多，冇20K，可以星期六日去一轉台灣，一有長假就飛。。呢d人點儲到錢。。。

點解d柒頭成日幻想自己係災難片中拯救萬民既主角？

事實其實你係起片中出現得半秒就死左既人

當然

現實生活並唔係成日有災難發生

你條賤命得以苟且偷生

換來既係

你要不停出賣你既下賤勞動力來養自己

請你立即停止幻想

你唔係大英雄

你過去，現在，將來都唔會係

你只係一件奴隸般既可憐蟲

劏房有冷氣，你傻撚左呀

係你覺得基本尊嚴包左俾你咋，無錯一個社會進步就應該會對弱小社群提供更好既保護。但香港唔係丫嘛，咁唔通等死？我寧願靠自己

我覺得最on9係的人覺得的錢儲起左就一定要買樓呢下奇怪

依家係度問唔去旅行唔買電話係咪就俾層樓佢果的咪將來既廢中廢老成世on99囉

呢個post d 人留言好恐怖
竟然同意大劉講既野

屌佢老味真係睇到火都黎，成班人搵一萬幾千就買個6000蚊電話，日日遲到早退hea住做就叫work life balance，借問聲的把撚友放左工之後做乜春呀？

去做Gym令自己健康的？出去做下義工幫人有需要既人？定係幫屋企人做下家務傾下計增進感情呀？屌咪又係繼續返屋企鳩hea打機上高登？咁叫work life balance咩？呢的叫 work life 把撚呀！

呢的正宗叫命如紙薄，心比天高。假富難捱就正正係屌撚柒緊果班無錢又要扮中產既陷家富貴

講中晒point，要旅行餐餐清體驗生活唔係問題。
不過唔撚好怨，你既努力係邊你既成就就係邊

你打開電視，係好恐怖。最多嘅廣告你估係乜嘢？旅行社、財務公司廣告，鼓勵你去借錢碌卡去旅行囉，咁邊個唔知歎係好吖？咁你使唔使孭債吖？你係咪想好似希臘咁，爭人錢發難渣唔還吖？

好撚同意
不過呢個問題係你地呢d大master做成Wo

點解唔係可以做到50%消費
50%買樓
而要做到90%買樓10%消費呢
我覺得恐怖既地方係有人同意90%買樓10%消費竟然係ok
算喇
講到尾我都係一位一世買唔到樓既廢青

本末倒置，唔係因為去旅行/消費而買唔到樓，而係買唔到樓先去旅行/消費

我地個個都唔消費，阿大劉又出黎屌「d後生仔個個自閉架，唔出黎洗錢經濟點好呀？剩係掛住自己儲錢好撚自私囉」

同李XX講啦

日本大劉

你講緊呢d人係一世都買唔起樓，所以咪要有公營房屋去照顧佢哋囉，而家個社會攪到全民都要買樓咁。

樓貴只係一個藉口比佢地唔儲錢洗哂d錢

零售所謂差d商家佬又仆出黎喊救命，垃撚圾

點解買唔到樓係廢青？
仲有如果官商勾結炒到50000一呎普通樓
年輕人又要日日食樹皮儲蓄？

心術不正玩賂賄
仲要大放厥詞屌廢青
我廢極至少無做壞事

零售都唔係靠香港人搵錢啦，睇開啲啦。大陸關左水喉之後零售都收曬皮

個問題係你見啲樓仲有需求，即係仲有人買得起啦。講沙士個班都傻撚咗，樓價跌20%大把人有錢入市啦，你咪到時先慢慢儲

事實

禁既條件唔讀書好過啦，大劉都無話讀書有用，除非好專業既科啦

有一半岩 一半唔岩
岩既係減少消費 努力搵錢
唔岩既係 其實年青人都唔係講緊咩發達 只係想有間自己既屋住 但係貴到咁 其實努力同結果究竟成唔成正比先係討論重點 以前你肯努力 買樓係一件簡單既事 宜家如果你唔係好聰明好醒既人 想腳踏實地 一步一步儲錢買樓 可能真係要一日做16個鐘 餐餐食麵包 都唔知得唔得

屌啦, 以前同而家個價值觀都唔同晒啦
有閪得比咩,

駁唔到。。。

算啦，連登仔屌你老母仇富心理
唔係悲慘人生然後發達都酸9人
啊唔係，會話靠運

香港人就係咁可憐

樓價貴到一個點,
年輕人買唔到樓就廢青
就叫人乜都唔好洗, 打多幾份工
我屌你老味,
以前無錯係得, 可以涯層樓番黎,
而家? 唔好撚玩啦
大把人打幾份工, 訓幾粒鐘都仲係住緊劏房咋

而家唔係炒股炒野, 從商
撚會買到樓,
而家邊有腳搭實地買到樓呢樣野

kk充大頭都有人信

sor, 無怨,
我係覺得, 唔好成日同以前比姐
啲老屎忽成日話自己以前點點點先買到樓,
利申, 買到層居屋已經滿足了

佢呢番說話如果係廿三十年前講就岩既
依家呢個年代 你唔去旅行做多份part time都係唔會買到樓儲到首期
同埋大劉以前都可以走水貨去非洲發達
依家邊有呢d 野
以前努力肯捱就會有出路 依家捱成世咪又係做文員收萬幾蚊人工

呢個post真係好噁心
同香土 有咩分別
上左車 變左既得利益者
就開始為 樓價高 辯護

我唔係大飲大食
慳慳地儲左百幾萬
但要為 層咁細既樓
清袋 再負債 幾百萬

二 三百萬 買左果d梗係爽la
升到四 五百萬
人工點加都追唔到

我就咩都網購，唔係香港消費，ｃｈｅａｐ野都要淘寶，好玩呀

全世界都係咁架啦 可能他日你買左樓/變左既得利益者之後都會咁

如果多D人好似你咁就好啦 利申野都唔買 仲好玩

中國人，上了岸，就唔希望其他人好，是常識吧！
連登仔骨子內又是中國人，扮甚麼！

樓貴係一件事 但係依家後生果輩完全唔儲錢都係事實
成日拎樓貴黎做擋箭牌 d錢就fing哂出去
你唔儲錢月月清黎多次沙士你都一樣買唔到樓啦

港豬就係甘練成，奴隸到咁都只係5M買2百幾呎，佢肯咁涯出唔等如其他人都要咁涯法，大瘤口中嘅唔儲錢只識去旅行食同玩，呢 d 一定唔係大多數人，呢 d 仆街用自己小小錢就炒起個市，做風扇就比人呃，要去走私，再上市愛美高同華置昆Q左大把人，要呃人走私先揾到錢，都重有人buy ，OMG，都未數佢點攪到個幫佢嘅老婆攪到揾傻佬豐
重有佢愛仔package lau 重自鳴得意，鳴偉真無叫錯

ｔｉｕ，只係買間爛鬼樓就要有「上位」心態？唔係講緊要做十大富豪喎

首先要做仆街

香港地：殺人放火金腰帶

樓，本身就唔應該要死慳死儲先買得起

無人話要一畢業就買到
但而家樓價遠遠唔係正常打工儲錢買到既程度
唔係點會咁多死慳買樓既新聞，根本係反智社會

成個價值觀扭曲晒

經過一晚啲留言痴撚線
想有自己地方住原來bonus，窮人生仔正仆街
係一個癲嘅地方改變唔到痴鳩線環境，就改變自己迎合癲嘅社會，乜撚野邏輯
呢班係港奴、既得利益者定係五毛

但你唔仆後，就百份百上唔到位（唔好講發達）

夠膽去澳門丫笨

果萬零萬首期都比唔到

原來從商唔算腳踏實地

以前後生果批都係唔儲錢㗎啦，係到左計劃結婚先開始儲，儲幾年夠首期買樓結婚。講到以前d人一出黎做野就儲定錢買樓咁，係呀以前d人一出世有超能力添呀。

大學生考ao好易 入職都四萬幾

梗本而家啲港豬就係比人洗晒腦,
價值觀錯晒,
所以而家咪比地產玩撚死囉
點解可以吹到, 5M 買兩3百尺樓正常,
痴撚線

呢個真，我好少聽上一輩的人係會唔駛唔玩咁儲錢

幾樣野都分期，每個月加埋都唔少啦
仲有買對鞋夠去台灣新加玻果d玩幾日，但偏偏用黎買一對鞋
不過人地點洗錢真係關我撚事

800呎500萬？
居屋而家有冇 ？

供樓佔收入比例限制就係話俾你聽呢個先係正常情況，而家儲首期超過哂即係唔正常囉

以前真係行行出狀元，學滿師儲少少錢就可以出黎自己做

點會無呀，香港大把水客走私返大陸，順豐都係靠佢起家，不過做唔做到就另一個問題
做文員=垃圾，做任何一份工都以做老闆為最終目標

以前每個人, 有唔同位置,
唔撚係而家全部倒模, 你要點點點先叫成功囉
以前係間公司做個經理仔都好撚威啦
而家咪比人笑唔夠上進
個個成功既話,
我相信, 到時會笑9人唔夠努力, 做唔到首富

依家d後生買唔起樓咪唔買囉
你又無啦啦出黎話鳩人

弱撚智呢個社會真係，一定要買樓先叫正確人生咁

講以前做乜

幾時先到deadly / nightmare mode

沙田第一城30年樓齡，284呎都要460萬

其實真係講得岩
眼見身邊D人去少次旅行都唔得 明明去左幾次同一個地方都要去
一邊就話呢世買唔到樓呀 個男朋友咁耐都唔求婚呀 真係想鬧佢洗突仲邊有錢

800呎5球係邊度

班有錢人覺得班窮人用一生既時間去為層300呎既樓至係道理

應該整個真人show,
幾個城中富豪, 拎走晒佢地所有野,
變一個基層,
睇下佢地點樣上進
我就服

禁錯Send.
同埋又話要Work life balance
明明就係月月清去 強求 中產生活
你估中產真係一出世就中產咩
人地都涯過博殺過 又想唔辛苦又想享受哂

當年係計建築面積，800打佢9折720
宜家講既係實用面積又唔可以直接比較

前兩日好似又破頂，8千幾蚊呎了

長沙灣樂年730萬沽 膺綠表居屋王
【星島日報報道】二手樓市近月表現勇猛，新高價成交可謂「你追我趕」，當中綠表居屋更成搶手貨，繼筲箕灣東旭苑一個單位、在上月以逾六百九十萬元創高價成交後，日前長沙灣居屋樂年花園一個三房「樓王」隨即「還以顏色」，以七百三十萬元沽出，造價衝破七百萬元大關外，膺新晉綠表居屋王。
樓市氣氛進一步升溫，準買家紛紛出動覓盤，繼新盤出現小陽春後，二手市場亦同樣受惠，各區紛湧現破頂價成交。中原分行經理雷澤麟表示，長沙灣居屋樂年花園新錄成交，單位為四座低層D室，面積七百六十一方呎，三房間隔，外望山景，原業主於綠表市場開價七百五十萬元，放盤僅兩個月，隨即獲多組準買家查詢，最後減價二十萬元，以七百三十萬元沽出，呎價約九千五百九十三元。
今次樂年花園「樓王」的交投，打破全港綠表居屋造價的紀錄。翻查資料，原先的綠表居屋王，為筲箕灣居屋東旭苑一個三房戶，上月底以逾六百九十萬元所創下，惟不足一個月，便被今次的樓王以「壓倒性優勢擊退」，樓價升幅高達半成。
事實上，該盤的樓價近月跟隨大市上升，若對比同類型面積相同的單位，於去年五月時，成交價僅約六百一十萬元，由此可見過去近一年樓市大升，該類單位的樓價亦急升近兩成。雷澤麟表示，上址間隔方正，內櫳亦新淨企理，加上該單位同類放盤極為罕有，因此獲用家高價入市，新買家心儀該盤位處成熟市區，一帶配套成熟，交通亦相當方便，因此購入自住。
據悉，該屋苑由房協九五年發展，原業主於當年透過綠表市場以二百一十多萬元購入，由於子女近年長大後已搬出單位，故決定放售單位，以搬入其他面積較細單位，持貨二十二年，沽貨後帳面獲利五百一十多萬元，樓價升幅達二點四倍。
雷氏指，同類單位的放盤量極為稀少，因此每當有單位出售，隨即紛獲準買家查詢，加上區內新盤推售亦帶動區內二手樓的氣氛，造就今次的新高成交個案；現時全屋苑同類放盤僅約六個，當中部分單位的出價頗為進取，放盤價高達七百六十萬元，因此估計若再有成交，樓價將有機會再破全港造價紀錄。

溶溶爛爛既貧民區舊居屋綠表價730萬

自己食過屎就要人跟佢一齊食屎，真係老而不嚟喎佢

身同感受，成日想努力儲錢求婚，過多幾年創業，條女就成日話要去邊到邊到旅行幫我諗方法洗錢
但我好愛佢，佢陪我由我咩都冇，到而家事業開始上軌道

真心
分手啦
呢d女要搵返個好碼頭，而呢個碼頭唔係現在嘅你

佢叫人慳冇錯
不過由佢同佢個仔講岀嚟特別諷刺

佢老婆生仔都係用政府醫院算唔算慳

邊個?

係呀，係以前．．．以前．．．費事嘈呀．．．

睇得香港太過大啦，香港只係一個城市，仲要係一個城市仔。豆腐潤咁細既地方塞爆700幾萬人，仲要每日放150蝗黎香港，一定係唔夠住架啦。外國黎講，先進城市樓價一樣高企，核心地段貴咪行遠d去核心外圍住囉，人地講既行遠少少可能係距離個town 30km。

離開香港30km 已經返左大陸，就係因為香港同大陸有條明顯分界線，所以好多人都唔願意走。

算
我係佢如果有全民免審退保，我都會照拎

都冇野既，佢好多時講完，我話冇錢唔去，佢都係扭下計就算。佢對我好有信心我將來會比到更多佢。
由未畢業到而家5年，事業開始穩定落黎，有時有野想做都正常既，但我既目標唔係而家咁唧。

我好認同大劉講既野。邊個富豪創業唔係捱返黎。我唔洗去到佢地咁有錢，有800-1000呎既屋，每年可以去旅行（唔洗將價就貨窮遊），日常生活衣食住行 唔洗下下計住黎洗就夠。 我覺得呢個係一個achievable既目標

講得最啱果句，D廣告叫人借錢去旅行，痴線！

叫人慳同鼓吹消費既都係同一班人

真人show
每月15k
朝9晚6（OT到8點是常識吧）
每日屯門來回中環，自費飲食
睇下最後儲到幾多

要做埋part time

3k家用

唔撚該你，你自己做緊的咁努力既野，用的咁撚晦氣既態度講出黎，好運都變衰運

可能我決心唔夠啦，但我覺得有個女仔肯同我捱窮好難得架 我努力做野都係為左佢 同 屋企人

自由經濟社會 一定係有人被剝削 有人剝削人
你做唔到賺人錢果個 咁你咪係比人賺果個
個個都一樣咁平等 邊會有人發奮？

我唔係話所有人都要以買樓為目標
如果你覺得 唔值得 花幾十年時間去買
亦都無所謂 人各有志 但唔明點解
依家大部份後生仔 書都未讀完 就呻話樓貴

老老實實 我細個想買PSP 都覺得貴
但大部份人 唔話想部PSP平 想覺得點解自己咁窮買唔起

到依家 個情況就係 掉轉左 自己窮就忽略 走去呻樓貴

我自己細個住劏房 我明白呢個世界係唔公平 咁又點？

你改變唔到個社會咪去改變自己 無論心態又好 財政又好

再唔係就移民 一味怨天尤人有撚用咩

咁都叫方法?

我發現共患難重難過共富貴，識無數人上岸後都鳩痕出事
希望你成功

唔知幾時 d人變到 唔記得 香港係有幾個階層

公屋 居屋 租樓 私樓
個個都要買到樓？ 到底你係咪好鐘意大獲飯 共產主義呀？

佢果個年代啲廢老冇旅行又冇買名牌，宜家咪又係大大批老野拎綜援靠後生交稅去養，當時物價咁低，樓價咁低，社會又咁多機會，都生活唔掂，有咩好講呢

人地買左兩邊

大把老野當日比哂副身家何鴻燊

以前d 人都係講樓價貴買唔起，同呢度既人講既說話一模一樣。唔好講咁遠呀，5年前大把人講呢d說話

點只
大把廠佬係上面仆晒街咁落返黎（二奶又冇，比人食左間廠又有，比偉大嘅黨玩到冇癮嘅又有）

但係佢唔識你呀麻

睇下呢個post幾多狗
人地屌後生仔因為宜家後生仔有思想呀, 唔撚想做奴隸唔撚比錢佢洗呀
仲要話咩鬧得岩, 你老尾
所以話香港人欺善怕惡囉
唔同人講同一翻說話就比唔同反應
普通人講呢d就屌到佢地反皮
黑社會講呢d就即刻dup晒頭, 其實都岩既, 仲要唔係面對面, 只係網上都咁, 死撚左去啦

住屋又係尊嚴，work life balance又係理所當然，又話人地壓搾你，屌佢老母真係乜鳩都好似天跌落黎咁。
又要去旅行，又要換iphone，仲夠膽話人地努力辛苦果的做奴工，都唔知依家邊撚個離晒地

你不如返菲律賓娶賓妹啦，叫佢地係香港做工人，寄錢返去俾你起屋丫嘛
點解人地菲律賓男人有軟飯食倫敦巴黎男人仲要咁變態靠自己呀

其實係講運，但努力不可少

唔計有父幹果班。
窮人要成功上位只可以放棄身邊一切，
每日瘋狂工作同工作，
但唔一定會成功，因為成功只有少數。
以上應該係大劉講既野。
同意年輕人（由其女仔）已經唔捱得。
去少次旅行都想死。
你可以話唔去旅行買到樓咩？
咁又真係可以蓄到幾萬，
咁你唔去幾百次旅行，又真係買到樓。
道理無錯，咁你肯唔肯先？

咁點解香港人交稅先16.5%呀？點解香港無消費稅呀？點解香港無增值稅呀？世界上度度都有好有唔好架啦，我係外國做野出糧果下都無撚左三份一啦，無樓又點呀？同屋企人住啦，租囉。點解點解，點解你唔識努力下用下個腦去諗的有建設性的既野呀？

唔完全正確，儲到首期買樓唔等於過到壓測去供樓。

你可以移民去邊呀？返大唐做將軍呀？
你一係有料做技術移民，但係做得果的係香港都搵到食啦，一係就投資移民，你投資得都夠錢買樓啦少爺。

一係去台灣大陸囉，到時你又會問點解得26k呀？點解五金三險扣咁撚多錢呀？

當你一年四季都去一次旅行啦
要幾耐先去到幾百次旅行啊？
現實黎計，去少啲儲到幾萬既作用唔大
首期都幾十萬啦，幾萬幾萬咁儲，又要犧牲多十幾年青春
比你上到車又要用多幾十年供
咁你成世人除左供樓之外咩都唔洗做啦

而加去轉旅行其實洗唔到幾多錢
好多人仲係停咗喺以前果個年代
去轉旅行要幾萬
好似我同屋企去咁 我老母仲好驚訝點解機票連埋酒店夾埋先兩三千 仲要唔係搶最平嘅機票 住最平嘅酒店
不過次數方面我都認同有人的確係去得過多嘅
唔講買樓
去旅行去到無任何積蓄旁身，咁樣好咩
你唔買樓都要應付下其他特發開支啦

究竟係你班仆街搞到後生既然冇錢買樓去旅行好定因為去晒旅行所以無錢買樓？

一打唔洗找

咁如果你唔係講家人住，你住邊？

根本而家唔去旅行都難儲錢，搭車、食飯其他使費都比以前貴好多，同人工加幅百分比唔成正比，當年一萬蚊人工食廿蚊飯，今日一萬蚊人工食四十蚊飯

唔係同家人住，你住邊？

香港老屎忽仆街肥豬緊係覺得你班廢青去旅行就係吃喝玩樂

其實廢青做乜關你撚事啊？佢地講幾句野鬧你地都唔抵得？要開老屎忽mode話人?

你儲完果筆錢，但上唔到會咪即係你未儲夠首期囉
冇人話首期=樓價3成架喎，你份收入只係做到5成按揭既話，你咪要儲夠5分首期囉。
但香港樓市癲狂係不折不扣既事實，亦都造就左呢班富豪。

我上水嗰到, 新鴻基樓, 500幾萬建築800幾呎

我覺得5050

一
唔努力唔等於一定唔努力
努力都唔等於一定成功
歷史又好 現實又好 同我地講 成功 失敗並唔係咁分明

但咩都唔做唔成功 如果係你自己決定 唔成功 人地無資格指責你 呢個是你選的路
人人在世 所謂無樓 無車 無老婆就失敗 看你自己點諗
只可以講人各有志 人人追求唔同

但你咩都唔做
之後怨天怨地怨人 就好難講得通

二 的確消費主義過度氾濫 看下名牌銷量就知 iphone 名牌手袋 銷量
經濟學角度 呢d野

自問消費上 洗費唔算多
但看返轉頭 一樣一堆無謂浪費

買左2千幾蚊電話 事後看返某程度都中左少少毒 (因為都係做野看下email, 玩下whatsapp,看下片，聽下歌，上兩登(高連)
打機都少 拿機 下次再換 應該1k左右+可換電就算)

三 樓價是太高
呢個不論 收入樓價比例 上香港都世界前列已經是最大証明

四 上一代是比較辛苦
而且唔一定上位 是真

同屋企人住就唔洗比家用？
就算佢地唔洗你比，生活樣樣野都要錢
最後真正儲到幾有幾多？

睇人講野睇深入D

佢唔係講緊唔去旅行一年多一兩萬可以改變生活

佢係講緊當你可以不顧一初咁捱咁發奮先有出頭天

你話人生除左供樓仲有咩？
咁姐係你揀左去旅行玩，
而自己放棄買樓。
換句話講，你根本唔肯捱。
大劉講果種捱係話，
窮人要成功上位只可以放棄身邊一切，
每日瘋狂工作同工作，
你肯唔肯上位又係一個問題？

why not both?
又可以有首期 又有得旅行

答案好簡單
因為D錢去哂大劉到

大劉我屌你老母啦，電視全部都係旅行信用咭借貨廣告，咁日日報紙電視傳媒咪有係喺度吹奉渲梁買到樓就係威威人生贏家有地位有女屌，買樓唔駛借錢俾息銀行呀？個個一炮過俾呀？

根本有錢我鍾意點洗係個人選擇，有人鍾意買野旅行關你撚事呀，但唔該唔好講到唔買樓就係唔上進死廢物咁，猶其而家咁既樓價花一世人精力去買劏房盤就先最on 9。

大劉你做地產就心照啦，跟本你同所有社會既得利益者一撚樣最想個個人乜都唔好諗剩係返一世工買樓供樓，樓市gogogo你地咪fat fat 囉。

仲有而家高位入市班人唔好到時樓價跌入嘈乜撚野負資產又叫政府減少供應呀你老母(不過好肯撚定港共一定會咁做)

我有錢都唔撚會結婚生仔買樓，到時退休冇錢咪咬老綜住公屋囉屌你，交左稅幾廿年唔攞返你仆街政府D福利都對唔住自己啦係咪

你就過唔到 大把學生讀緊書買 老豆老母做晒擔保人落個仔名

其實大劉個仔都係比個視角其他人

90後都廿幾歲, 係咪要人幫你免費計埋自己條數先識諗?

呢個我同意呀

有幾多個老細唔做數做到自己啱啱好？
係至撚慘個班中慘先冇得做數，搞撚到比足稅姐

第四點黎計，上一代既時候社會流動性點都比而家高
根本就無野寫包單，你都識講努力唔一定成功
只係以前生活成本唔高，唔需要日捱夜捱先勉強養得掂自己

唔係點會做廢柴丫

連理解能力都有問題, 人地講野又唔睇核心, 淨係識拎住人地身份行為嘈

咁你指意佢地可以理解自己同社會?

我意思係，你話成世人除左供樓之外咩都唔洗做，咁租樓仲貼切啦，供樓供30年仲可以提早供完，租樓就無止境咁租。如果你話而家同屋企人住緊個層係自置物業或者係公屋有你名既咁就恭喜曬啦，你已經係贏在起跑線

係，大劉講果種捱係不惜一切，放棄任何野。
包括iphone/時間/健康/家人/女人/旅行/日本菜。
所以先話年輕人唔捱得

呢個咪係你既個人選擇，你冇諗住買樓冇諗住發達冇問題，但係你唔好怨。
佢講既大意係 冇努力過冇捱過 怨乜鳩。

公屋真心屈機
如果同單幢垃圾私樓比

大字你想點?

突出自己好威好勁睇野好深入發言好尖銳?

人地肯入黎吹幾句唔係必然

佢真係有成就亦都唔需要同你交待

如果比著其他任何地產商出黎講佢同一番說話
你估仲會唔會有d on9撐佢
班友係fear佢既黑社會地位
簡單講, 欺善怕惡
連登有班咁既垃圾真係好撚悲哀

黑你老母社會咩，而家又唔係指撚住佢個鼻講，邊撚個驚佢唧。
以事論事你又講埋啲九唔搭八既野

啱呀為錢死為錢亡除咗錢還有什麼未買到樓已經死咗咁其實為咗乜唔好答咩咁你咪去旅行去搵生存意義囉嗰類人生為乜

有公屋名同有層樓無分別，第時仲可以加埋老婆仔女名落去再換大間d。

應該咁講啦

你可以買IPHONE, 但你唔係為左威, 你要用盡佢黎幫你
你可以買錶食好西, 但你係為左傾成單生意唔係為左打卡UP IG
你可以旅行, 但係你要諗有咩得著, 唔係去跑CHECK POINT返黎仲要呻人際關係

好撚多有錢佬個健康都好好, 佢地拎時間MANAGE
好撚多有錢佬個結髮都唔靚, 因為條女幫到佢

成日講移民，冇錢冇技能移條撚

我覺得蓄錢買樓係比阿爸阿媽果代難，但非無可能。
只係要捱得好辛苦。
咁年輕人願唔願意捱又係另一個問題？
姐係可唔可以40歲前唔拍拖結婚/搵個唔洗錢既女友一齊捱？
你話港女邊個肯捱？
咁你肯唔肯為左買樓/上位放棄條女，自己打飛機？
呢個問題你問下班後生仔

根本好多人消費為先, 然後就話自己儲唔到錢無錢, 根本係教育問題.....

我識得有個人, 30歲, 做咗咁多年嘢, 銀行從來得5位數, 仲要係low end, 佢衰極都有2皮幾嘢一個月㗎..... 早2年工傷賠咗15萬, 之後再告緊賠多15(呢part 唔知攞到未).... 但係佢嗰2年日日都唔返工, 一開始好返就返2日又話痛, 但係喺屋企9坐又無嗌痛㗎喎......頂佢跟住整整吓佢都唔好意思索性辭埋職 (香港3大僱主嚟, 唔會炒), 就日日喺屋企9hea, 唔係就去旅行, 去完日本去韓國又去返日本....我個fd 同佢一齊住都覺得佢戇9, 以前又話想讀個master又呻無錢, 好啦算叫咗發咗橫財, 就洗撚晒佢....叫親佢搵工又嫌人哋出手低, 唔係就嫌人哋唔係國際大企業, 大佬你讀間19大學出嚟吒, 你估你自己牛劍長春藤咩....

樓價已經到左一個咁唔合理既地步，依家香港人連怨下屌下都唔撚得

咁所以大劉咪屌你唔肯捱，因為佢話要上位係不惜一切代價，你明唔撚明呀

點解覺得埋怨將唔合理嘅事講出嚟係埋怨定係已經覺得樓價高係合理

上位同買樓係兩回事囉

Really?

雖然依家好多國家落左閘

但係你又知唔知早幾年好多大陸仔 (其實香港/台灣都有, 冇咁多)讀撚完番書想移, 佢地會用盡一切方法拎working visa

好D既有正常公司收, 好地地, 不過大部分收入都偏低

次一等做導遊, 做撚到狗咁仲可能比人拖數

再衰D咪做廚

離鄉別井咁捱到入籍

點解變咗人生一定要買樓

香港地上位同買樓都已經一樣架喇，上位都係為買樓啫

樓價高係事實，但就算而家跌30%，你有冇能力入市？
你而家唔捱定，機會黎到你都唔會捉得住。

邊度睇度大劉放棄哂所有嘢去搵錢？如果佢咁教人真係教壞細路，即係有錢就得，身邊嘅嘢可以全部犧牲。

連登原來連打工仔都咁成熟
成熟過小學雞

有人覺得 成日去旅行開心
有人覺得 有個安樂蝸開心

其實簡邊樣 都無問題

但問題係 成日去旅行果班就呻買唔到樓
我又唔見辛辛苦苦去供樓果班呻去唔到旅行

咁你明白 到底係邊類人好高騖遠

香港早2年都有港台節目講啲香港人去working holiday, 有2個男仔讀完大學去澳洲wh 嗰陣做廚房仔, 跟住個僱主肯sponsor 佢哋留低啦, 讀返個diploma 6個月象徵式有張cert, 跟住2條友學滿師自己夾錢開咗餐館.... 香港啲年輕人無外闖嘅心, 唔會放開心結, 成日諗住屋企人要錢啊咁, 屌, 人哋啲印賓屋企人咪仲需要錢, 你去外國唔可以寄錢返鄉下咩

我有個方法幫大家由提供剩餘價值變成掠取剩餘價值

大家一齊攞老綜，做撚死班奴工階層

仆街, 離鄉別井捱到入籍
屌你老母大陸仔真係唔撚識寫個羞字
嘩屌你老母唔知仲以為你去打仗
全世界幾撚多第三世界國家既人冒住死既危險都要澭去外國啦
你老母, 講撚到大陸人咩做導遊做廚做撚到狗咁
宜家係大陸做咩? 宜家係外國做呀
幾撚多香港人想去做你知唔知呀
講撚到好撚辛苦咁 咁咪唔撚好去囉屌你老母
仆街全世界人都想做既野仲講到自己去捱咁

我認識既人 同事好同學好 真係冇咩成日去旅行 去又得洗得比較豪既一係家庭一係已經係有返咁上下地位既人 (呢類人真係一年去幾次啦)

我地呢D "年輕窮人" 就算真係去旅行住得貴D都唔肯呀 大而且部分一年最多去一次

講起電話仲奇怪 乜真係咁多人成日換電話咩?

不過好多人儲唔得多錢係真既 但係多數佢地會同你講 "唔知D錢洗左去邊"

我都唔知係傳媒渲染去旅行換電話 定係我圈子太怪

其實買樓要供咪又係先使未來錢

就算係去旅行，今時今日已經可以好平
d航空公司成日都有特價機票

換電話係講緊一種觀念，每年換一次有無咁既需要呢？如果可以兩年或三年先換一次，點解要年年換呢？

呢一個觀念可以用係好多地方，當年陪養到出黎，儲錢就易好多。

唔肯面對樓價高嘅事實咪spin 去話後生仔大洗囉，根本我身邊好多人都係好慳

下?你想講乜撚野?

所以好多人都因為咁而一年去4次甚至更多。

嘩好撚惡呀
大劉呀, 黑社會呀, 要上位呀, 不惜一切代價呀, 明唔撚明呀
死啦, 我廢柴毒撚, 唔適合生存呀

堂堂國際金融中心
居民去旅行竟然要咁大犧牲

哩個係咩世界

快撚啲死啦

曬鳩氣啦你大陸仔
你又知香港冇人去? 得大陸仔去?
你大陸幾撚多人呀, 香港撚多人呀? 計返個百份比好冇
咩香港人唔撚上進屌你老母
正係講你大陸成堆官方打手教晒路教晒你班賤民成個流程點apply去外國已經贏晒香港啦
香港有呢d咩?
即係香港後生仔根本好多唔知情
如果佢地知既你估唔會狗衝
咪撚講到去外國做野好撚辛苦啦
咁撚辛苦點解你班仆街唔係大陸捱呀賤種

奴性難改呀你

基本上買樓問題都係佢地輿論製造出黎
日日係度買樓買樓買樓買樓買樓買樓買樓買樓 攪到本身冇需要既人都衝晒出黎買/話想買/話買唔到

利申 冇埋怨 但唔想上位

巴打態度正確，班地產佬就係想繼續搵你笨先催促你買樓。

幾多人覺得租樓有問題...話咩退休租唔到...大不了咪入老人院, 再唔係就洗9晒啲錢到時上老人特快公屋條隊.......

咪再講肯捱就會出頭
如果真係就無跨代貧窮
如果真係我老豆發過你

你呢頭話人唔肯捱
轉個頭咪又係同自己啲細講做隻牛無撚用

問題根本不在於係咪肯捱
而係天時地利人和再加上你有咩過人之處

7、80年代GDP 升幅幾多e+ 又幾多
以前競爭幾多e+ 又幾多

你難免e+ D後生覺得將來無希望選擇活在當下

只係選擇咗就無謂精神分裂
一時又話要Quality life 一時又話無樓點過
咁憤怒又點享受你個自主人生呀

你呢個諗法其實都合理 但毒果會妖魔化你

你仲想柒?
OK, 我比你攻擊我係大陸仔, 反正你又改唔到我響香港出世呢個事實

我一開頭都打左香港台灣都一樣有人咁做, 唔識字自己問人

第三句我真係唔知你講乜9

第4句, SORRY, 我冇話過香港人唔上進, 我係話一講起移民第一句就回冇錢冇技能既人唔上進 , 事實上香港大撚把上進人口, 唔出聲姐

大陸成堆官方打手教晒路, 你唔識睇簡體字都識用GOOGLE TRANSLATE啦, 定你覺得大陸本PASSPORT會好用過SAR/ BNO?

我唔明點解你會覺得香港冇呢D? 我打篇野已經比左個移民思路出黎啦? 香港100%唔止得我一個知, 唔止得我一個講囉

我依家係講緊, 當你有移民呢個目標, 就去達成, 中間會有辛苦既野要捱, 你理解能力點解可以差到咁?

人地捱完咪改變生活, 脫離中國, 吸外國空氣囉? 同香港人捱上車致富一樣

我都係想問你一句, 你個POINT係邊?

呢個真 其實決定左就唔好怨 諗返轉頭啦

最好的樓平到佢地靠daddymammy既零用錢就買到，佢地覺得自己畢左業已經將成個人生既努力用晒架啦

佢地將樓價過高呢個原因，遲啲會演譯到「大學畢業咁辛苦都冇樓，唔撚係掛？」

你既人生 只係為左買樓?

洗乜毒果, 淨係隔嚟財經台已經有.....

而家連登收入中位數咁高嫁咩，人人都2-30000個月

識好多人都係收緊13-15000人工

咁你咪用下你個豬腦諗下點樣可以係fg果陣唔好剩係搵11k囉 你對手要黎做野個腦要黎諗野架懵撚

其實我都唔知佢噏乜....

你講果d一黎就回冇錢冇技能點移民果班咪就係唔知情囉
佢地以為要投資移民幾百萬幾千萬身家又或者工程學博士咁先移到民丫麻
如果比佢地知廢柴冇錢都移到民既佢唔會怨啦
當然啦, 佢地乜research都冇做過就話唔得, 本身都係廢廢地架喇

最後, 你問我個point係咩, 聽住
你講到大陸人好撚慘要去外國捱到狗咁
我個人認為, 有得比你去外國, 係福氣, 唔係捱呀
唔好成日借d意講到大陸人好慘, 香港人垃鳩圾
呢個就係我既point

大財閥喺度講努力就會有出頭天
2017年喇，仲覺得喺香港努力做野就會買到樓?

樓上果條創業on9 文不對題講到自己幾撚咁辛苦
但點解人地以前打份普通工可以養起一頭家，而家兩公婆出晒黎做野都上唔到車?
仲無恥到話而家啲人唔捱得

利申: 讀專業科廢青

我諗佢嘅意思唔係話去到外國好慘, 係人哋有去外國捱苦嚟換自由嘅決心, 即係當年你啊爺定太爺定唔知幾多代之前嘅祖先敢衝落嚟, 先有得你叫自己做香港人....

講返嗰堆人, 我都話港台之前都有講過WH 啲人啦, 如果佢哋自己有心嘅就自然會去搵, 本身都廢廢哋嘅就去到邊都一樣...性格決定命運啊

連登的小薯仔好勁架，個個都覺得自己係度屌兩野就改變到社會，嘈多兩句直情個社會照住佢心意黎玩。神之薯仔，我地普通人點比

OK, 大家講清楚我冇問題

你有少少誤會左
我係講好多離鄉別井既人都好慘, 唔係單指大陸人(包括香港人, 台仔, 蝻仔, 咖哩仔 我都見過哂)

點解我拎大陸人出黎講?
要計移民既, 你自己上網搵下佢地本PASSPORT有幾撚廢就知
正等如外國人話買樓難, 我可以用香港做例子屌7佢一樣

點解我唔講海外留學果班?
因為佢地本身都有D錢, 出左問題可以用錢解決

去外國捱如果你覺得係福氣既, 你有大把機會(假設你係一般香港人啦), HKSAR同BNO都可以提供到好多地方既WH VISA, 兩萬野左右就可以去闖, 英文國家有4-5個

事實上香港人好多都係同中學會考果班一樣, 自己博撚哂命之後笑笑口同人講自己冇溫過書, 我無意踩低香港人係因為我知好多香港人好多都好頑強

香港住屋問題咁嚴重其中一個原因係新移民
根本有班人係冇能力買樓而要排公屋
但班新移民繁殖幾件又拎綜援公屋打尖
搞到公屋條隊排十幾年都上唔到樓
咁啲人咪要焗住買私樓囉
仲有班冚家剷炒家炒貴哂啲樓
特別係中國炒家

一個成熟嘅社會係要保障每個人都有基本住屋
好多人想有個安樂窩而唔係求富貴

至於大劉叫人慳啲駛錢我覺得冇錯
不過佢個身份同背景
就算唔打算買樓都儲返個錢傍身
識人未到月尾已經駛哂份糧問人借錢
餐餐食放題壽司韓燒
仲話要去旅行

有錢人講埋d咁既野仲難聽過粗口

多謝你可以keep住理性討論

我屌你老母臭閪
何不食肉糜？

有首期又點，又要供，供到又要養老豆老母

仲要希望經濟唔好差，自己唔好俾人炒

供甩個時就差唔多退休

收皮啦講左幾多次，2017年的香港付出同圖報係不正比啊，樓價對人工比例係全球最高啊，咁都無問題？

咁你咪on9囉，死都要喱係香港，世界好大ga,好多地方唔使不人道咁捱都正常生活，選擇係香港捱一世換層樓，一係就完全唔識英文國語係第二度生存唔到的，一係就係on9仔

我地唔係想好有錢
只係想努力工作後
有個合理居住環境姐

宜家係貴到 唔去旅行 唔換電話 都好多人買唔起

但事實就係好多人都係搵11 12k一個月 或者未畢業都係pt 幾k一個月 個個月出糧充大頭鬼呢

佢果陣窮到可以去外國讀書，我真係信佢叻到靠自己拎獎學金去讀書，己經贏在起跑線，竟然仲可以白手興家，真係好撚勁，大劉。

外國城市都要捱啦，不過人地可以選擇去平地方，香港人冇咁解。

同埋香港賣地啲錢去曬填超支個潭先嬲

以佢既背景講真係好無說服力
只不過現實真係有啲人

移民咪得，仲唔使比中共管添

我屯門返觀塘，9-6，正職13000，兼職兩份1-5夜晚一份，星期六日一份，一個月儲7500，屋企上網水電電話差餉地租加埋平均2000一個月，同條女食飯睇戲我既，你做到幾多？

搵到就係囉....不過睇你有無良心嗟

9唔撚搭8，你儲錢駛唔撚駛向華強同意呀？
向右有無叫你儲錢小心的呀？買樓你因住收尾果幾年？
講埋的on9野

點解唔搵份正職310000？

咁你咪用下你個豬腦諗下點樣可以唔好剩係搵13k搵31k囉 你對手要黎做野個腦要黎諗野架懵撚

市場供求已經話左俾你聽乜野叫合理，你覺得唔合理可以quit game，唔駛買，租樓又得，返大陸住又得。
我老豆成日都覺得電話唔值咁貴，咁買唔到iphone咪買se，se都貴咪買小米。人生大撚把選擇，又要燒鵝味道又要庶渣價錢，一係你去開公司我黎幫襯你。

同意，就好似的人日日係公司hea，覺得咁多人都輪唔到自己升，唔肯做唔肯進修，到有日上面有人走左又會覺得輪到自己上位，自己照下塊鏡自己準備左的乜野啦？

人工唔算多唔算少
好耐都無去過旅行，仲要去親都窮遊
平時份人都無乜娛樂
帶飯 好少出街食
都仲係儲唔到錢買樓

屋企本身都叫小康之家
但老豆中年失業
而家成日都覺得自己好窮唔敢洗錢

最慘係有朋友屋企有父幹
由細到大都幫佢鋪好哂後路
入咩公司都安排埋
平時搵份糧佢可以洗哂去做月光族
有咩事要買樓又可以靠老豆
真係好羨慕

依家喺香港生存根本見唔到希望，只係絕望
有人仲夠膽講市場供求公平
根撚本個遊戲規則就佢話晒事
個需求全撚部俾班支那人托起晒
搞完私營，班友連公營市場都唔放過
打尖，特快，資產隱瞞
種種不公，偏頗喺本地人眼中咪就變成絕望囉
對家開晒金手指，外掛。你同我講你都改變唔到個rule，你就繼續努力啦

屌你老母你食撚屎啦柒頭，我有個大陸朋友，佢老豆老母借錢送佢出去讀書，佢唔係讀書材料，但係好好醜醜讀完HD去外國既魚鋪劏魚洗車物流包裝，一日做12個鐘，年中無休，人工係法定2/3。
挨左7年拎到身份，儲到錢依家開左間公司仔娶左老婆買左樓，係我花天酒地日日玩既時候我從未聽到佢怨半句呀！
係外國好他調？你真真正正生活過未？你接觸過鬼佬社會既低下階層未？
你唔好話人地唔識寫個醜字，人地寫完就係大大隻字貼係你塊面上面呀戇鳩港燦

那有工，屌你老母

其實有玩過大富翁都知，
呢個世界根本 貧者愈貧 富者愈富
你個局一開得唔好，就算放啲咩出黎都俾人清袋
大劉嗰陣根本就啱啱先開局，我地而家就已成定局

咁都要老豆老母有錢借俾佢去讀先去到澳洲架
我地呢堆想去外面挨嘅有無本錢？
你攞個例子出黎有無用到腦

唔係話佢地唔洗努力
而係佢地已經贏在起跑線囉

其他巴打真係講得好啱

點解d柒頭成日幻想自己係災難片中拯救萬民既主角？

事實其實你係起片中出現得半秒就死左既人

當然

現實生活並唔係成日有災難發生

你條賤命得以苟且偷生

換來既係

你要不停出賣你既下賤勞動力來養自己

請你立即停止幻想

你唔係大英雄

你過去，現在，將來都唔會係

你只係一件奴隸般既可憐蟲

點解大陸咁好，好過香港，都要捱到狗咁為外國居住權。又唔見外國人大批去中國捱到成隻狗咁想要中國居留權。

...........

應該係講佢老豆老母去出面度水返黎, 然後送個仔去讀書

唔係佢老豆老母放數比佢讀

以前以前，以前科技唔發達，你識多兩個人都可以開皮包公司做trading啦

以前以前，以前無最低工資又無破欠基金，咁你唔講下以前有咩壞處？人只可以向前行無得向後行，以前買機票係依家幾倍貴，你去旅行果陣有無講以前？

讀專科就俾心機做，以前有乜撚用？以前你果科畢業既人分分鐘無你今日咁進步，好好利用呢的長處努力啦，以前

吹水大會

坦白講, 要上流就要有犧牲
就算你想移民都要有本錢啦
中三畢業冇技術人地接你過去做難民咩

一日樓市唔爆, 即係個市仲有人有錢接貨, 而做唔有錢嗰批的確係你自己問題, 點解人地得你唔得先

你走唔到就要焗玩, 焗玩唔好怨, 做下實事好過啦

買樓係自由市場供求造成
人唔笑狗都吠
學過兩年會考econ當自己經濟學家

你咪就撚係識得係度屌囉，你仲識乜春？
我當足你返6日工，咪去考的士牌星期日開工囉，早更你肯5點半開工我唔信你一日袋唔到1100蚊落袋，咁你11000+4400係咪已經過15000啦？
臭西留俾你屌啦，聞得多會似你變撚左個豬腦，要努力不了。

屌，有ceo我夠想做，新入職係咁架啦，乜春表現都無人地俾個官你做呀？資格呢的野除左沙紙之外就係靠工作表現架啦，唔挨邊有得上位？

關最低工資撚事。
再講，你比較物價就用生活必需品黎講
機票？離地到，哈哈。

戇鳩仔有樣睇，我呢刻搵雞碎咁多你估我唔撚知？
你估我唔識計自己要達成目標要做乜？
有無似你條廢西係度怨三怨四呀？ 無丫嘛，咁你咪抵俾人屌做廢西囉柒頭

咁佢老豆老母水到返黎都要
1）老豆老母有有錢嘅親戚/朋友肯借；或者
2）老豆老母有野可以攞去抵押
係咪個個都有個咁嘅老豆老母？

去外國讀hd條數都唔係少
唔係佢自己親自賺/借返黎喎

無大錯。你可以選擇接受現實/放棄

如果市場供求一定合理，點解會有調控措施？ 直情唔洗理個市場，反正一定合理

我從來唔屌人月月清去旅行去到盡，我屌既係月月清去到盡又要怨果班垃圾。窮人如我，等於明知自己輸係起跑線仲唔努力的點樣拎個好的既成績過終點？我唔求自己好似的成功靠苦幹渣跑車跑馬拉松，我只求自己將來可以輕輕鬆鬆飲杯茶撚下雀咁過日子
唔買樓咪唔買樓，大把生活方式。

係，大劉上文下理睇得出，佢話要上位係不惜一切代價。女人如果洗你打多錢都要放棄。
所以點解話大劉其實有佢道理。
問題係你夠唔夠狠，佢話做生意同女人一樣，
要成功就要狠

咁你要下下計撚到貼盡地, 仲邊有野好講?

每個人條件都唔同, 點解你要睇人地既條件, 唔係睇人地既努力?

我搵到人借錢比你去讀, 你係咪就可以好似佢咁?

你誤會左喇矮撚，係佢老豆老母出去同人借錢送佢個仔出去讀書呀，人地係一鋪博到盡呀矮撚

正常有degree 兩三年上ceo架啦...

佢咁既思維你老味少擔心啦

有冇聽過WORK HARD不如WORK SMART呀

下下返工CHUR盡自己仲邊有精力放工幫自己增值呀

你知唔知你個問題係咩? 你個問題係你好撚OUTDATE

拍拖咁高消費阻住達成目標仲學人拍
人唔笑狗都吠

人生唔係剩係得上車架，你有知識有努力，你想去無國界醫生做一世義工幫助到人都係你既選擇，人要努力要勤奮係為左自己既理想，而理想可以有一千種一萬種，我屌果班係純粹唔努力又要埋怨既人

你唔做永動機你就係廢

自己做奴隸做狗做得開心就企係高地屌人唔做奴隸
中蝈人劣根性

無錯

呢到咁多個人，明知犯法野會比人拉但搵到錢，有幾多個敢做

屌你慳的啦，睇報紙就當真咩？我個朋友中三畢業，依家渣大車搵食一個月最少都三雞野，另外一份半夜辛苦工賺多15000，一日訓你個鐘你得唔得？

訓少個鐘你都嗌救命啦，一係你去做雞，我講到明，我笑貧不笑娼既

香港係仆咗街, 一係你就認命跼玩, 唔係就玩住先跟住搵機會去外國玩

講到自己生活咁苦
原來又坐uber又坐的士 唔怪得之你要打多份工啦

老老實實啦
你班廢青係抵屌
冇錢又要充大頭
睇下自己幾多卡數先啦
想向上流就係要付出架啦
呢d說話唔係由成功人士講
唔通由橋底個阿叔講咩

橋底個阿叔講佢地又話冇說服力, 佢自己都係廢老

總之講得呢D野既都係佢地眼中釘

我唔知上面啲人屌佢乜, 佢返2份工為咗可以維持佢想要嘅生活, 又唔見佢怨話買唔到樓又乜又7, 我唔知有咩問題

咁事實上係奴隸 唔屌得？
睇返上面巴打貼出黎張圖啦不如
做奴隸係你既事你樂在其中都係你既事
憑乜屌人奴性唔夠自己重？
正所謂與其比人強姦係反抗唔到就享受比人屌既快感呀可？
你m控姐大佬我地唔係呀

果兩位係咁嫁啦

自己搵自己洗, 有理想有火 = 奴性

所以話依家後生仔女垃撚圾。
自己一邊洗錢唔儲錢，
一邊話咩享受生活，
之後話老豆老母無比錢你買樓，
柒頭，你唔好同李家誠個仔比？
你唔問你自己點解一年去幾次旅行/換幾次電話？
享受同買樓真係二揀一，無第三選擇。
唔好同我講話咩女朋友洗好多，
要買衫溝女買禮物去旅行，
其實好多野你自己揀左享受果邊啦，
窮唔係問題，但自己揀得就唔好成日怨，
因為你自己已經揀左

你有幾唔M呀
人地發力就係為左做地主玩鳩返D奴隸
呢D咪係反抗囉

咁你問下佢地點解要屌人怨先
我怨你唔怨各不相干
事實上啲人甘心屈服係個扭曲既生態度樂在其中仲要唔比人批評 依啲唔叫奴性係乜？
乜批評個市場都要講資格嫁？

我都唔明 真係咁多年輕人洗到好盡咩
D廣告 旅行社廣告 目標係年輕人? 卡數廣告就當然可以包括年輕人 但係都有唔少財務廣告係叫人按樓去借

你岩, 嘻嘻

話佢講得岩個啲係咪傻撚左
雖然旅行係洗費好大 但係根本同買樓唔係可以比較既層次

例如我餐餐食飯都會加兩蚊叫凍飲 人地可能會話我一年計落洗費多左
但係如果你話我買唔起iphone7係因為叫左凍飲就真係好夾硬

我認同部分年青人心態有問題 但係除左個人心態之後 社會都有(大)部分責任

利申少去旅行

原來個個後生仔女都鍾意瘋狂去旅行同追新電話
你地唔好再打稻草人得唔得
根本係莫須有嘅罪名

租樓其實無咩問題, 都話大不了咪老咗洗9晒啲錢然後上老人特快公屋或者去老人院之嘛......

一陣佢地會話你點解唔帶飯慳埋食飯果舊錢
更加唔好話飲凍飲咁奢侈

點知所謂成功人士
一有父幹
二靠搞死人地公司起家
三俾澳門通輯緊

其實上面有位巴打講得好好
一個痴線嘅社會都要有班痴線嘅人配合先成事

哦原來依啲叫反抗
一日打兩份工冇晒自己時間就叫反抗
你所謂既反抗咪就係夢想自己捱到有一日上到岸可以做離快地撚屌鳩啲低層囉
問題係依家未上到岸就已經屌緊人啲低層
反抗喎 祝你地成功兼有命享兒孫滿堂啦

都幾同意THMC巴打既想法
身邊有好多人冇付出過努力過 但又覺得自己值得更高位置 怨天怨地 最鐘意就搬數據話點點點
當然 人各有志 冇話邊個岩邊個唔岩 自己選擇自己負責

唔講我以為d人只係爭一萬幾千就買到樓

呢類post不嬲都多呢類上進正面撚
陰公 未做到老闆已經識擺老闆款

人地癲，你陪佢地一齊癲然後覺得自己反抗緊

呢個就係香港社會痴線之處

噢SORRY

唔為意原來又有幾位中山先生響度

我知革命D野你地唔方便講咁多

佢地唔會GET到架啦

仲有好多人覺得大劉係叫佢地死慳爛慳儲錢上樓

租樓有咩問題
打一份工我負擔得起租金 我又唔係要死打兩份工先比得起租死充
唔係比啲高地撚屌人怨我地會屌佢奴隸？
姐係你地屌人唔跟你地個套就得
你地就係真理？

呢樣真

你話要追理想 想搵好多好多錢 想做公司高層要付出咁多我諗無咩人反對
但點解想買間細細地嘅屋都要付出咁大代價先

講真，
你日日打2份工，
放假都返工既話無話買唔到樓既

咁點啊...你有咩高見不妨分享吓吖...點樣可以改變社會???

個遊戲就算你想移民都要玩住先㗎啦....

無話點嘅，學你話齋，都要玩架啦
不過咪正正講緊呢個社會痴撚線囉

因為間死人爛鬼屋個價升得好Q快

你上到車而且管理得宜已經打開左致富既大門囉

日日返8個鐘仲要ot都仲未夠辛苦？
Come on 係咪要去到過勞死先有資格講辛苦

再講班連登小朋友又怪父幹其他國家Etc
即使大吉利事真係多個沙士 班細蚊仔都係錢都無個 係度屌呢樣個樣
最好就一蚊尺就岩心水

有幾句無錯，有幾句廢話，有幾句離地。
總括嚟講就係普通街邊廢老都講嘅野，冇咩好評論。

無，大部分人仲做係唔知自己做緊乜
可以做嘅就係叫醒多啲人
愈多人醒愈有機會改變

冇人叫你下下對號入坐喎

連你都發火

真係唔知邊個PARTY發緊夢

幾時有屌人買樓呀我
講緊死捱爛捱就係為左一層樓仲要供多幾廿年呀

點為之醒先?? 全民瞓街杯葛地產商?

最撚好笑問佢地點先岩尺價
Errrr一百萬 三房近市區就岩
發撚夢到痴線
完全無計畫過自己 機會餵埋口都無能力咬住

自己諗啦，人人價值觀唔同
但我幾肯定大部分人唔鍾意香港嗰種高壓生活

到時真係有咁既一日, 又咪話住屋缺乏升值能力
小市民向上流無門
要屌幾撚時都有得屌

求神拜佛供樓果廿幾年唔好再有咩金融風暴囉
有咩差池第一個跳樓果個十成十係上面話自己死捱爛捱返足七日果位師兄
辛苦咗咁多年 銀行一個唔該就收返曬你兄努力

你租樓夠要租幾廿年啦，如果買唔起樓，分別在人地係供緊自己ge資產，你就幫人供

講真, 成日講嗰150隻蝗落嚟有咩意思, 你講唔講佢哋都係咁落嚟, 就算有死侍咁嘅身手, 然後日日喺入境處門口做瓜佢哋, 佢哋都要照衝落嚟....你咁睇唔過眼嘅, 你買唔買樓都好, 有少少勇氣嘅咪去外國搏一舖囉

人黑心呢，最尾仆街o個個就係自己，窮唔緊要，心地唔好 ge 人就真係爭 d

曾經試過死慳爛慳都達唔到目標
所以放棄既人都唔怨得
我肯定8成有工作既年輕人都會有儲蓄
儲得唔多買唔到樓但都會儲住啲黎唔知為乜
而上面啲人就將所有年輕人打成月月清講到好似一蚊都唔儲咁
然後話你唔好怨只係你未夠努力

如果市場可以一個唔該就跌既 就唔會含世界有錢佬/上流都掃買磚頭
人地有錢一定有佢原因既 而 可憐之人必有可恨之處
日日學埋D咩他朝有日， 清算 我諗他到佢嘆死左你都仲係戇鳩鳩咁

總之錢繼續儲，旅行繼續去 ，樓而家肯定唔會買，人哋走資就算樓爆跌左當手續費，你陪人玩跌左可能一舖清袋

你咪當我黑心囉
反正個經濟點樣我又改變唔到嘅
揀得呢條路就有風險架啦
學你地話齋啦 路係自己揀
有人覺得將自己一生嘅努力放曬落層樓到好值 有人又覺得唔值
自己諗囉

吓....唔知儲嚟做乜??? 你呢刻無嗟, 你覺得樓價永遠都唔會跌?? 咪等吓囉...

賴乜野150集蝗，佢地係黎爭公屋咋，但係我深信大部份巴打都申請唔到公屋，以連登ge 收入標準

總之就唔怨得係咪？

呢樣係睇二樣野 人地掃買同自己既努力係兩回事

追名牌，潮流都唔係今時今日既事黎啦 唔好屈香港人難買樓只係自己大洗

個市場的確可以一個唔該就跌到仆街
你要唔認都無辦法

我屌你啦
你真係蠢嫁喎

再講，唔好用自己同有錢佬去比
有錢佬full pay 個市點都唔關佢事 樓已袋理撚得你

你呢句野聽撚左十年啦
10年前fresh grad果班聽你話儲錢囉
咪儲到d樓升撚左一個double
用左十年青春都未可以開始供樓

沙士夠趺到仆街啦
咁香港D傳統富人仆哂街未呀
浩刧灣班友依家折唔折墮呀

我都買唔起㗎, 咁點嗟.... 洗晒佢個人會開心啲嘅你咪洗晒佢囉...

你覺得你自己可以同有錢人比？
人地有幾多本，你又有幾多？

哇屌你又黎非黑即白
覺得絕望=我要洗哂d錢

咁你慢慢覺得 香港樓市係無可能去返沙士個期 大亞灣爆炸呢D除外
經濟跌到咁應該你想搵份工供樓都無

咁佢又講得岩 佢地去一次歐洲旅行 上落個千萬 又包條女去陪玩 窮人去旅行幾千蚊

講返到去最基本個post最初既問題
大劉兩父子同個post幾個人係覺得
你一年去一次旅行使錢點解唔儲起佢黎買樓？
但我去旅行又唔係撳晒銀行啲錢出黎
講緊一年都只係用幾千到一萬銀到去放鬆下
唔係0儲錢喎點解咁都變左廢青

唔關本錢 你係有諗法眼光 可以好似財經台既巴打咁月月5％
你係垃圾叫春既就講咩都無用
呢個世界無主角光環 得父幹

講真...好多係靠老豆老母加按自己層樓而佢哋仲係50幾歲未退休先借到錢嚟俾個仔俾首期....

香港多有錢佬我知，但係原來香港普遍既後生仔都起碼月入3萬 儲蓄，投資係啱既，但係瀨班後生仔因為換電話同去旅行所以買唔到樓

照你咁既邏輯，唔應該打壓炒風，唔應該屌鳩炒樓既人。
呢個咪就係上左樓既人要bear既風險囉，咁你憑咩屌鳩人唧。

我認同大劉講既野，但唔代表每日150隻蝗唔影響我地，就係佢地住哂啲公屋，先咁多年青人要焗買私樓。極端啲講，你試想下如果公屋長期唔洗排隊，個門檻咪可以降低，私人市場既需求一定會降低。
但現實係阻止唔到，唯有自己辛苦啲捱下。

唔好曲解我意思，我絕對認同要盡力阻止停收每日150隻蝗

佢個仔係乜乜大學法律碩士
呢啲父幹都要靠自己努力

你唔好咁講啊..一陣又有人屌你話佢無父幹點有得讀

有時同一句說話都要睇下自己有冇資格講

一句講哂，劉嗚煒無

每次有人計儲幾多錢幾耐上到車我就覺得啲人好幸福

因為佢地永遠都係計e+ 唔駛交租
買果層樓又只係一兩個人住
完全唔駛考慮要養老豆老母
最多都係講俾家用完全未去到供養嘅程度

可能大部分人老豆老母都自己養到自己掛

但唔好忘記有啲人成家靠佢養
唔生仔每日都付出緊兩三人嘅開支
兩口子上有高堂一家六口
買樓租樓唔係話你肯屈就住200呎就得

你話好極端？
我話好common

只要求其一個買唔起樓搵得又唔多嘅「廢青」生仔
佢下一代都係咁
然後竹門對竹門
何其容易

去韓國聽BIG BAND 演唱會, 幾千蚊買張飛睇.
應該話依家做學生都好幸福,
出街睇班學生一定有人用IPHONE .
6,7千蚊電話.............

幾時都話如果個個後生仔肯捱肯做但唔做多餘消費兼唔買樓
你班老野聽乞米啦

搞咁多野扮辛苦，不如做大盤生意出國際仲多人欣賞

係香港 揸多更的士 巴士 搵多500 600蚊
可以改變到住屋問題？
如果係一更 5 7千蚊就得
一個唔好彩 好似泥頭車司機 捱壞 捱死左
我有10億都無用

Richard 個老豆比得幾百億佢，要自己創業都未出聲。劉嗚煒你憑咩

條友都個頭近啦

大劉可能咩都有，就係無健康同時間，大把人等睇佢出殯既新聞

玩到呢個歲數 差唔多啦
佢呢世人用係生活 玩既時間多過一般人返工既時間

如果搵得萬零蚊，就算好慳，都唔知要儲幾耐先買到樓啦

誠哥之前講過佢兩個仔係外國讀書時只係比學費同好基本既生活費，佢地要自己打工賺錢來玩同買野。
另一篇新聞訪問 Richard 都有講讀書時無錢洗，要同朋友去玩之類要靠自己做兼職

點解可以拗咁撚多頁

上面咪有人（教路）叫你搵多份工番

這裡是連登

屌你，想有個地方住咋，唔撚係想飛黃騰達呀。
知你威，夠博，
但唔好下下用做生意既概念去睇野好唔好?
樓價同收入比例痴晒線係事實
當三大freshgrad 搵萬8，要儲幾耐先追到首期呀?
努力努力，講出黎都想笑
唔好再為呢個畸形社會辯護喇
Get 唔到就當我廢青鳩up啦

其中我都係玩下膠，唔洗咁認真

佢地都未試過窮，有乜資格講呢啲
但有樣野真係好奇怪，香港啲𡃁仔𡃁妹成身啲野都好貴，衫褲鞋襪樣樣都幾千蚊，剪個頭又話五六百蚊，又成日去旅行，但明明只不過係公屋仔

好多公屋仔屋企反而手頭好鬆

我都係公屋仔 隔離D商場都多酒樓係容納唔晒D人

個班友同現實脫晒節 佢地有過百億身家講乜都得

無啦啦叫人去兼幾更的士果啲人究竟係乜人

搵錢o既更邊會你話有就有
尤其是諗住得閒先渣幾更果啲只可以做替更睇下人地幾時唔渣俾你渣
唔係話穩定個個禮拜固定時間實有工開

你估香港少人兼職

以前嚟講兼職可以兼7仔快餐茶餐廳超巿執貨
但而家競爭大到你想兼都無
通常得返晒啲平日更
想當第二份工真係好難

e+ 最好o既兼職係乜我話你知
就係補習教琴教波果啲
學生會就你時間時薪又高
但你先要有啲底子證書名銜之類
同埋朝早返工已經捱到殘果啲
就唔好旨意放工教人喇

住公屋既先有錢啊
大把隱藏資產
交租平已經贏晒啦

不嬲我都話有公屋，已經站起終點線到嫁啦

咁我想問吓嗰啲公屋嘅仔女點算

我有個中學同學(女)住公屋既
Top up degree畢業，雖然唔知佢返咩工
但佢一年去幾次旅行，而且唔淨係日本咁近，去英國啊新西蘭等等
而且佢屋企好似有養車

事實既是如此 也必如此

住公屋已經係最易儲錢，但寧願追潮流都唔諗下點樣向上爬，咁嘅心態已經玩完

移民好有建設性喎，係on9仔先留係香港

你拎住同一舊錢去台灣可以買大屋，係香港就買垃圾屋，咁都唔明啊，係香港揾到錢移民去外國點會揾唔到錢，on9

住公屋都要問自己d仔女點解
租私樓/劏房個班係咪要死撚晒佢

叫大劉去澳門旅行
仲慘過殺佢老竇老母

有人覺得 成日去旅行開心
有人覺得 有個安樂蝸開心

其實簡邊樣 都無問題

但問題係 成日去旅行果班就呻買唔到樓
我又唔見辛辛苦苦去供樓果班呻去唔到旅行

咁你明白 到底係邊類人好高騖遠

有人覺得 我就算慳埋都唔夠比首期

呢樣可能岩 但明明點解呀 ？
係你根本無能力無資格去買樓呀 認清事實啦
咁你咪一係痴老豆老母痴一世
一係就租屋
買唔起一係認命 一係改變自己 改變個心態

好基本就係儲蓄 一定無人覺得係壞習慣啦掛？

竟然成班人可以用買唔到樓做藉口黎合理化自己大洗

反正買唔到就洗撚晒去 咁當然 條路自己簡 仆街唔好喊

但仲有班就係 明明自己係享受派 走黎話
咁辛苦 咁勤力 做港豬啦做奴隸啦
係咪痴撚線

香港人工同台灣差幾多呀？
你攞幾百萬去非洲做大地主都得啦
邊有得咁比。
大把香港人移民到外國搵唔到工，之後要回流返香港打工

世界大戰

咁講啦....如果都係做非專業嘅嘢嚟講, 外國就一定搵得爽過香港嘅..... 有個巴打都好哋哋喺香港有audit manager 都唔做走返去澳洲做司機, 搵錢仲多過佢喺香港做audit, 條撚屌仲喺到曬命話個廳夠擺3㗎q7

之前略略睇過一個post,好似好多人都係做waiter

屌...依家過去做飲食先好啊...你開到間好食嘅點心酒家, 發過豬頭.....喺我啊妹舊校對面有間香港人開嘅細細間酒樓仔, 被選為melb 10大點心餐廳之後, 日日晏晝都滿瀉客.... 依家好多中菜俾大陸閪賣咗嚟做生意, 以前嗰啲移民過去嘅香港大師父退晒休, 啲大陸撚屌口味有問題, 係佢哋先去....淨返嗰啲香港人開嘅旺場過乜

啲大陸人真係好捱得, 我老母有幾個大陸人fd, 有個打2份酒樓工買咗間屋, 後尾俾發展商半條街買咗咁收購, 賺咗成百萬澳幣, 之後搬咗去再遠啲, 但係佢依然打2份酒樓工..... 另外一個就喺大陸話淨係租間廠俾人都收成百萬人仔租一年, 成60 幾歲嘅啊伯走去酒樓洗碗, 渣架錢7

其實無講錯
但你班上左岸
拎哂香港油水既人講出黎

就係要講樓價以前唔係全世界最高囉，點解唔講得以前，事必要係全世界最高ga?

依家車多過司機，而我話你知，你可以同車行報剩係渣星期六日，因為我屋企有人試過。

兼職你有無搵過酒店炒散？日日缺人60蚊一個鐘，我都做過，你上FB搵就有，可以自由報更。你有無實際走入鋪問人？定係上網睇完人地分享就算數？

其他地方d樓唔識升咩，係資產都會升gala,唔係咩叫inflation

好多fg工都要ot到10點ga,番12個鐘根本等閒

世界咁大得香港可以番工做野? 唔好咁膚淺啦，睇下個世界啦，大把工種香港無得做添

係啊香港最好，倫敦巴黎紐約無工開的，無人做野的，繼續係香港享受全球最高的樓價啦

原來你覺得外國無人開工的，唔好話班人英文外語唔好無人請，真係好笑，係啊全世界工時最長，樓價最高，人工十年不變的香港係打工仔天堂

香港都搵唔到食，你憑咩覺得自己去到外國會搵到食
香港搵到食去到外國唔一定搵到食，但香港搵唔到食去到外國都一樣搵唔到食

一路屌落黎，有兩個人，一個係蘇乜春太太，一個係大唐古代人。

作為結尾，只有幾句說話同你地兩個講。

古代人：
外國無你想像咁美好，我大大話話係外國生活左十幾年，見過叻人，見過懶人，見過唔駛努力既人，見過努力左都無撚用既人。

我想講，去外國你要做好準備自己打算食邊行飯。廚師，醫護，科研，電腦都係外國要既人材，你無既，就準備去做當地人唔肯做既工，一樣有人請。只不過如果你讀過書，你肯唔肯渣巴士？肯唔肯做藍領？呢一關唔係每個人都過到，你放得低係叻仔。

最後你問點解唔講得以前？其實你講得，不過於事無補，世界變了樣，以前既人只需要識好少既野就足夠做死一世工，我地要不停進修先唔會俾人淘汰。公唔公平？八，九十年代既人年年加薪，有工無人做，政府工係廢人工，中老坑就係活係一個比我地輕鬆既年代。你可以不停比較不停怨，但係你聽日訓醒依然要面對生活，而對普通人而言，而生活係唔會善待原地踏步既人。

如果你埋怨可以改善到生活，我會加入你既大軍，用最熱烈既態度，最頹廢既心情黎向上天說fuck。你要明白咩態度對你有用，咩態度係不可取。逃避不可恥而且輕鬆，但如果你心裡有目標想實現，你會後悔自己曾經逃避過。

上面有人話自己做到7-11，連老母病左都唔知，我想講，forgive yourself，明明已經用盡左努力去面對生活，雖然結果唔如意但都無必要對自己憤怒。買樓永遠都唔會係人生既終極目標，你想去外國，就問自己有無做好準備，如果唔係你只會係將來外國既連登怨當地政府歧視移民，無改變。

都係果句，外國無你想像咁好，而香港無你想像咁差，因為香港地只要肯挨，一定唔會無飯開。有好多成功既人，其實一開始根本就無諗過做佢地最後成功果瓣野，只不過當工作分派到佢地手上時佢地用最努力既心態去做到最好，而愛迪生發表，天才係1%靈感加99%既努力。我想補充少少，就算好似我呢種唔聰明既人，果1%既靈感係可以靠無限既累積經驗而獲得。

我見盡晒上一輩既阿叔，根據我既觀察，後生肯仔細用心做某一樣野既人，多數晚年都可以靠自己生活無憂。而求求其其怕辛苦果的，就算好命有仔女養都唔係憑自己本事。

講完你自己參透到乜野，你自己思考。

梗係啦, 安心打多兩份工供養佢地 ,

唔好搞亂香港呀你班廢青

DOUBLE?

用物業估價計, 我住緊既居屋呢十年升左五倍

成日同老母講你已經發左達

紅字先係重點, 點解咁多人喺外國要回流返香港, 十居奇9都係唔肯放下身段....如果你全心諗住唔想玩香港呢個遊戲嘅, 咪俾心機準備點樣走囉, 學廚學整水電連整鎖佬都有資格㗎, 讀過吓書咪再俾心機進修英文囉....去到嘅就咩都要做, 去超市搬貨, 廚房仔, 乜都好, 襯後生搏吓囉

其實我唔知點解咁多人將移民當做solution

移民要面對既問題複雜好多, 關乎身份認同, 民族認同

要真係融入一個新地方唔係講就做得到

你既母語廣東話/中文可以掉哂落垃圾桶

你呢一世, 甚至你下一代, 都係會受盡歧視, 融入唔到社區

就好似土生土長既南亞人咁

蘇乜春太太：

你處事手法好幼稚，我玩game，玩左幾年課左幾百蚊掛。我每個月仲有一的娛樂開支添，我計得掂數做得到目標tum得到我條女係我本事，你可以收嗲死埋一二邊。

我唔知你背後有咩故事，話自己努力過死慳死抵都達唔到目標。我想講，我都有好多目標，可能大約有一半做到，一半做唔到，有的講完會俾人笑戇居，但奇又奇在做到後個個問我點做到。呢個世界無人會一帆風順，我識得一個人，由屋村仔到賺到層靚樓養靚車到做生意輸晒再到一無所有再東山再起，佢話我知做人只要仲想向前行，就要正面面對困難，問一問自己個價值係邊度，點樣建立自己既價值。我亦都識得另一個朋友，外國撚，高高大大靚靚仔仔陽陽光光，但係諗野灰到嚇鳩死你，我睇住個group既朋友由安慰到鼓勵到屌醒佢到唔理佢一路發展，然後我發現左一個現象：唔相信自己既人，運氣係唔會降臨係佢身上。一個人下下都覺得絕望，佢自然唔會正面面對件事，而身邊既人都唔想被傳染，只會陷入惡性循環。

我身邊有好多孝順，又有義氣既朋友，佢地好多人辛苦過我，但我覺得佢地比我更加發熱發亮，因為呢一刻我盡左力都只係可以顧掂自己盤野，佢地可以照顧埋人地（唔係指錢）。要改運，先改思。唔好諗社會有咩對你唔住，而係你點樣可以係一個惡劣既環境令自己保持鬥志，唔好輸。

BLAME THE VICTIM = 看透世事
你唔係唔知呀嘛

一直都話 坐等WW3/支爆

就係下一代先唔會受歧視啊...我啊妹同表弟咁, 2個都係好細個就去, 2個都係本地人朋友多, 工作上亦無受到任何阻礙..... 我有好多華人fd 都係好細個去, 有個依家直頭做澳洲國防政策忝㗎

唔係話搵野做有障礙

但就算係當地出世既native咪一樣比人ching chong ding dong

我諗你諗多咗，根本香港人先歧視很最犀利

唔係講炒散
啲人係講一日要返兩份三份工
即係份份都要固定時間穩定收入

如果你話做就有唔做無所謂咁梗係得㗎

上面講到日日放工可以渣多更的士
話開工就有工開
幾百乘足30日多成皮
之後就話無理由買唔到樓

你覺得合理？

我唔係話勤力唔可以搵多啲錢
但講到好易咁我就唔同意

我屋企人都有炒散酒店執房
真係體力勞動嚟
計住一個鐘做幾多間房
我唔敢想象如果早一份晚一份都係咁無得抖會點

而且呢啲並唔淨係後生仔嘅問題
好多人到中年嘅都係咁
但體力唔係有心就有

拉傷一次睇一次醫生就白做好幾日
傷咗唔敢睇醫生之後變積患
最後勞力又賣唔到身體又繼續痛苦

真係窮人活呢度無幾多人識講出嚟

你勤力啲就得啦
有時真係難聽過粗口

理撚得佢咩， 都個頭近啦 佢講咩 who fucking care